<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>medicina general on Ocularis</title>
    <link>https://proyecto-ocularis.github.io/tags/medicina-general/</link>
    <description>Recent content in medicina general on Ocularis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Mar 2007 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://proyecto-ocularis.github.io/tags/medicina-general/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Las preguntas hipocráticas</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-03-18-las-preguntas-hipocraticas/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-03-18-las-preguntas-hipocraticas/</guid>
      <description>
        
          
            La revolución de la medicina griega En la carrera de medicina hay una asignatura llamada Historia de la Medicina. Quizás no tenga una importancia directa para la formación práctica del futuro médico, pero está bien un poco de culturilla. A mí me hubiera gustado que explicaran más acerca de los oftalmólogos del antiguo Egipto y de cómo operaban las cataratas hace tres milenios, pero el tiempo era limitado. La figura central de la medicina antigua es, sin duda, Hipócrates, que sentó las bases racionales de lo que después sería la medicina como ciencia.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salto generacional</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-26-salto-generacional/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-26-salto-generacional/</guid>
      <description>
        
          
            He tenido la oportunidad de hacer una reflexión que quería compartir con vosotros. Como este artículo tampoco va de oftalmología y ya llevo una racha con el blog un poco desmandado, voy a intentar hacerlo resumidito (que con la inocentada del 28 de diciembre, las reflexiones de año nuevo y el examen MIR, no hablo de ojos ni aunque me pagen :) ).
Mi amiga Ñita me regaló un libro que leí (más bien, devoré) el mes pasado.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Examen MIR</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-17-examen-mir/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-17-examen-mir/</guid>
      <description>
        
          
            Este sábado es el examen MIR. Durante 5 horas y 250 preguntas (y diez más de propina, las de reserva), y a través de él unos 10 mil médicos van a intentar buscarse un futuro accediendo a formarse en una especialidad. Para el recién licenciado, prácticamente la única forma de ejercer la medicina en España es superando este examen.
Las plazas son las que son, y no es suficiente haber estudiado mucho y hacer un buen examen: tienes que hacerlo mejor que los demás.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relativizando las cosas</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-11-30-relativizando-las-cosas/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-11-30-relativizando-las-cosas/</guid>
      <description>
        
          
            Ayer viví una sitación que me invitó a la reflexión, y quería compartirlo con vosotros. El trabajo estaba transcurriendo con normalidad hasta que subí a planta para informar a unos familiares acerca de la cirugía que íbamos a realizar cierta paciente joven, con una enfermedad muy grave. Los intensivistas (médicos que trabajan en la unidad de cuidados intensivos) estaban haciendo todo lo posible por mantenerla con vida, y a mí me tocaba explicarles que la enfermedad también dañaba seriamente a los ojos, y muchos de los pacientes que sobrevivían quedaban ciegos.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuidado con las noticias de la prensa</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-06-23-cuidado-con-las-noticias-de-la-prensa/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-06-23-cuidado-con-las-noticias-de-la-prensa/</guid>
      <description>
        
          
            Este artículo sería quizás más propio de Malaprensa o incluso de Malaciencia, pero como la temática es bastante específica de lo mío, voy a permitirme invadir ese terreno. Todo viene a cuento de un artículo de una revista que sin duda llevará a error a muchas personas que lo lean. El contenido de dicho artículo se puede entender básicamente como un &amp;quot;colirio milagroso&amp;quot; que cura las enfermedades del ojo. El artículo está realizado a partir de una entrevista al director de un centro oftalmológico privado, y puede llevar a sobrevalorar tanto el tratamiento en sí como dicho centro.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El dilema de no poner tratamiento</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-06-22-el-dilema-de-no-poner-tratamiento/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-06-22-el-dilema-de-no-poner-tratamiento/</guid>
      <description>
        
          
            Vuelvo a retomar la sección de medicina general con un artículo que puede ser la segunda parte del de medicina basada en la evidencia. Por hoy dejamos los ojos porque éste no es un tema exclusivo de la oftalmología, sino que también pasa en prácticamente todas las ramas clínicas. Hoy vamos a ponernos en la piel del médico para contemplar una situación muy concreta. Es importante que no lo veamos desde el punto de vista del paciente, que es donde normalmente nos identificamos, sino del profesional de la salud.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medicina basada en la evidencia</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-05-14-medicina-basada-en-la-evidencia/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-05-14-medicina-basada-en-la-evidencia/</guid>
      <description>
        
          
            Inaguro aquí la sección de &amp;quot;Medicina general&amp;quot;, donde irán los artículos que hablen de cualquier aspecto de la Medicina que no estén específicamente enfocados a la Oftalmología.
El concepto ¿Qué es la medicina basada en la evidencia?. Es una traducción literal del término anglosajón &amp;quot;evidence-based medicine&amp;quot;, que quizás se podría haber traducido mejor como &amp;quot;medicina basada en las pruebas&amp;quot;. Pero el uso de &amp;quot;evidencia&amp;quot; está ya generalizado, aunque en castellano &amp;quot;evidencia&amp;quot; no significa lo mismo que en inglés, ni es exactamente lo mismo que &amp;quot;prueba&amp;quot;.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
