<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>neuro-oftalmología on Ocularis</title>
    <link>https://proyecto-ocularis.github.io/tags/neuro-oftalmolog%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in neuro-oftalmología on Ocularis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jul 2006 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://proyecto-ocularis.github.io/tags/neuro-oftalmolog%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La visión tridimensional</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-07-30-la-vision-tridimensional/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-07-30-la-vision-tridimensional/</guid>
      <description>
        
          
            En el artículo previo explicaba los fundamentos de la visión tridimensional. Es decir, para qué nos sirve tener dos ojos si nuestra conciencia voluntaria trabaja con una sola imagen. Decíamos que en el ser humano, la ventaja de que el ojo sea un órgano par no radica esencialmente en ganar campo visual (como ocurre en las aves) o en poder utilizar los ojos separadamente (como hace el camaleón). No, en nuestro caso, los dos ojos enfocan en la misma dirección para mejorar nuestra percepción de la profundidad.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visión binocular</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-07-16-vision-binocular/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-07-16-vision-binocular/</guid>
      <description>
        
          
            Retomamos la enorme lista de artículos pendientes. Lo siguiente en la lista es &amp;quot;la estereopsis&amp;quot;, pero me iba a salir un artículo muy denso, así que primero voy a hablar de lo que implica que tengamos dos ojos, y eso nos servirá para el artículo siguiente en donde ya nos meteremos de lleno en lo que es visión tridimiensional. Casi todos los seres humanos nacemos con dos ojos, al igual que la gran mayoría de los animales vertebrados.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los dibujos manga pueden desencadenar epilepsia</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-29-los-dibujos-manga-pueden-desencadenar-epilepsia/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-29-los-dibujos-manga-pueden-desencadenar-epilepsia/</guid>
      <description>
        
          
            Un título un poco efectista, la verdad, pero no me puedo resistir repetir los titulares que salieron hace unos años, creando cierta dosis de alarmismo público.
Como prometí en un comentario a mi artículo anterior, voy a explicar otro efecto que pueden causar los contrastes súbitos de luz. Los destellos y flashes, aparte de perjudicar (levemente) a los ojos, pueden en algún caso tener algún efecto en el cerebro.
Jeje, voy a hacer un poco de intrusismo y me voy a meter en el terreno de los neurólogos.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Es malo ver la tele a oscuras?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-26-es-malo-ver-la-tele-a-oscuras/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-26-es-malo-ver-la-tele-a-oscuras/</guid>
      <description>
        
          
            Oscar, un amigo mio que recientemente ha leido mi blog, me ha sugerido el tema de este artículo. Gracias, Oscar, de paso hago publicidad de tu blog recién creado: http://aberrinfor.blogspot.com (os lo recomiendo)
El caso es que se dice que no es bueno estar con la televisión (o el monitor del ordenador) a oscuras. ¿Es eso cierto?. ¿Y por qué?
Bueno, pues es cierto, no es bueno ver una pantalla en una habitación sin luz, aunque ver la TV a oscuras no va a dejarnos ciegos, ni produce lesiones pemanentes o pérdidas visuales irreversibles.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
