<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog on Ocularis</title>
    <link>https://proyecto-ocularis.github.io/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in blog on Ocularis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Mar 2007 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://proyecto-ocularis.github.io/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Las preguntas hipocráticas</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-03-18-las-preguntas-hipocraticas/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-03-18-las-preguntas-hipocraticas/</guid>
      <description>
        
          
            La revolución de la medicina griega En la carrera de medicina hay una asignatura llamada Historia de la Medicina. Quizás no tenga una importancia directa para la formación práctica del futuro médico, pero está bien un poco de culturilla. A mí me hubiera gustado que explicaran más acerca de los oftalmólogos del antiguo Egipto y de cómo operaban las cataratas hace tres milenios, pero el tiempo era limitado. La figura central de la medicina antigua es, sin duda, Hipócrates, que sentó las bases racionales de lo que después sería la medicina como ciencia.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El orzuelo y el chalación</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-03-13-el-orzuelo-y-el-chalacion/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-03-13-el-orzuelo-y-el-chalacion/</guid>
      <description>
        
          
            Hoy toca artículo fácil. En el anterior sobre la blefaritis ya explicaba toda la teoría, ahora sólo tenemos que aplicar lo dicho e ir un poco más allá. ¿Por qué?. Porque el orzuelo y el chalación es parte la la misma enfermedad; digamos que son una complicación propia de la blefaritis.
Todo el mundo sabe lo que es un orzuelo: una parte del párpado se nos hincha y duele. En ocasiones cura él solo pero muchas veces hay que poner pomadas con antibiótico (incluso a veces antibióticos en pastillas).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blefaritis</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-03-04-blefaritis/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-03-04-blefaritis/</guid>
      <description>
        
          
            Hoy vamos a hablar de la que posiblemente sea la enfermedad más frecuente del sistema visual: la blefaritis. Alguien avispadillo que haya leído artículos previos me dirá que ya me vale, que ese argumento lo he utilizado dos veces más: al hablar de los defectos de graduación y del ojo seco. Para justificarme diré que:
Los defectos de graduación no los solemos considerar enfermedades Muchos casos de blefaritis (posiblemente la mayoría) no dan síntomas, por lo que no acuden al médico (se puede infravalorar la incidendia).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sindicando por categorías</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-02-18-sindicando-por-categorias/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-02-18-sindicando-por-categorias/</guid>
      <description>
        
          
            Por fin llevo a cabo un asunto al que le estaba dando vueltas hace tiempo. He recibido mails y comentarios con algunas opiniones que me sorprendieron. Les gustaban más los (pocos) artículos que no van de oftalmología que los que son más técnicos. Me sorprendió porque al fin y al cabo, el blog va sobre el aparato visual, y desde que empecé a recibir ya un cierto número de visitas, la bitácora dejó de ser un blog personal para ser un proyecto más serio y coherente, con el fin de establecerse como un elemento de información y docencia (en eso estamos, el tiempo dirá si me acerco a esa meta).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plagiando blogs</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-02-12-plagiando-blogs/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-02-12-plagiando-blogs/</guid>
      <description>
        
          
            Este es un artículo que no va de ojos, bastante cortito.
Estoy indignado. A mi amiga Shora, la autora del blog Medtempus (sin duda uno de las mejores bitácoras de divulgación médica), le han plagiado. Han cogido directamente un texto suyo y lo han puesto en varios periódicos digitales. Por supuesto, sin reconocer, mencionar o agradecer a la autora. Y además, lucrándose del trabajo ajeno. Aquí tenéis el artículo donde se describe con detalle el plagio.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uveítis (II): síntomas y signos</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-02-11-uveitis-ii-sintomas-y-signos/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-02-11-uveitis-ii-sintomas-y-signos/</guid>
      <description>
        
          
            En el artículo anterior hemos explicado qué es eso de la uveítis, ahora nos toca describir qué es lo que nota el paciente y qué es lo que ve el oftalmólogo.
Acotando el tema Las uveítis pueden ser anteriores, intermedias o posteriores (como ya dijimos), pero también las hay unilaterales o bilaterales (y dentro de estas últimas: simétricas y asimétricas), por el tiempo de evolución pueden ser agudas, subagudas y crónicas, según el aspecto de las anteriores pueden ser granulomatosas o no granulomatosas, etc.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uveítis (I): concepto</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-02-04-uveitis-i-concepto/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-02-04-uveitis-i-concepto/</guid>
      <description>
        
          
            Seguimos con nuestro recorrido por las enfermedades más relevantes de los ojos [Nota mental: hacer un wiki con todos los artículos de enfermedades importantes]. El grupo de enfermedades al que nos vamos a referir hoy no son de alta frecuencia en comparación con otros padecimientos ya explicados, como el ojo seco, los defectos de graduación, las cataratas, el glaucoma, etc.
Sin embargo, las uveítis son una parte importante de la oftalmología por:
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué lloramos?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-30-por-que-lloramos/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-30-por-que-lloramos/</guid>
      <description>
        
          
            El artículo del hoy es un poco coyuntural. Voy a aprovechar la colaboración que amablemente Remo me dejó hacer en su famoso blog: Curioso Pero Inútil. El artículo no es solamente mío, ya que Remo lo resumió y modificó para hacerlo más interesante. De aquí le doy las gracias, no sólo por dejarme participar en su blog (sin duda uno de las mejores bitácoras científicas de la blogosfera hispana). Así, copio directamente el artículo del 22 de Enero aquí.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salto generacional</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-26-salto-generacional/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-26-salto-generacional/</guid>
      <description>
        
          
            He tenido la oportunidad de hacer una reflexión que quería compartir con vosotros. Como este artículo tampoco va de oftalmología y ya llevo una racha con el blog un poco desmandado, voy a intentar hacerlo resumidito (que con la inocentada del 28 de diciembre, las reflexiones de año nuevo y el examen MIR, no hablo de ojos ni aunque me pagen :) ).
Mi amiga Ñita me regaló un libro que leí (más bien, devoré) el mes pasado.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sopesando riesgos quirúrgicos</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-23-sopesando-riesgos-quirurgicos/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-23-sopesando-riesgos-quirurgicos/</guid>
      <description>
        
          
            A lo largo de los artículos hemos hablado en varias ocasiones de las distintas operaciones de los ojos (los oftalmólogos no sólo operamos miopía y cataratas), y posiblemente algunos lectores se hayan quedado extrañados de que en ocasiones nos mostramos bastante intervencionistas y otras veces mucho más conservadores. Las decisiones que tomamos en cada momento a la hora de ofrecer o recomendar una operación se basan en una serie de parámetros que los especialistas siempre tenemos en mente, pero que muchas veces no explicamos convenientemente al paciente.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Examen MIR</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-17-examen-mir/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-17-examen-mir/</guid>
      <description>
        
          
            Este sábado es el examen MIR. Durante 5 horas y 250 preguntas (y diez más de propina, las de reserva), y a través de él unos 10 mil médicos van a intentar buscarse un futuro accediendo a formarse en una especialidad. Para el recién licenciado, prácticamente la única forma de ejercer la medicina en España es superando este examen.
Las plazas son las que son, y no es suficiente haber estudiado mucho y hacer un buen examen: tienes que hacerlo mejor que los demás.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concurso de blogs</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-15-concurso-de-blogs/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-15-concurso-de-blogs/</guid>
      <description>
        
          
            Repasando los artículos de Shora, me he acordado que en su día inscribí al blog en los premios 20 minutos, concretamente en el apartado de ciencia y medioambiente.
Si no llega a ser por el artículo en Medtempus, se me hubiera olvidado seguro. El caso es que en su momento me dio el puntazo y lo apunté, aunque no sé realmente por qué, ya que:
No tengo ninguna posibilidad de ganar.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cirugía de miopía, astigmatismo, hipermetropía y vista cansada (V): lentes intraoculares que sustituyen al cristalino</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-14-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-iv-lentes-intraoculares-que-sustituyen-al-cristalino/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-14-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-iv-lentes-intraoculares-que-sustituyen-al-cristalino/</guid>
      <description>
        
          
            Con este artículo finaliza la serie dedicada a la cirugía refractiva. En línea con lo explicado en el artículo anterior, decíamos que hay dos tipos básicos de lentes artificiales dentro del ojo: las que sustituyen al cristalino, y las que no lo hacen (y por tanto se colocan por delante de éste). En la entrada previa hemos hablado de este segundo tipo, las lentes que coexisten con el cristalino y que a partir de ahora llamaremos lentes fáquicas.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cirugía de miopía, astigmatismo, hipermetropía y vista cansada (IV): lentes intraoculares con cristalino</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-12-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-iv-lentes-intraoculares-con-cristalino/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-12-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-iv-lentes-intraoculares-con-cristalino/</guid>
      <description>
        
          
            Después de las fiestas de Navidad, del tradicional &amp;quot;artículo de año nuevo&amp;quot; totalmente alejado de la temática del blog, volvemos de nuevo a hablar de ojos. Y retomo ya una temática que aparqué hace casi un año: la cirugía refractiva. Es decir, las operaciones para quitar la graduación y no llevar gafas o lentillas. En diciembre del 2005 inicié lo que iba a ser una serie de cinco artículos, los tres primeros dedicados a la corrección con láser (aquí están el primero, el segundo y el tercero), y los dos últimos hablarían de las lentres intraoculares.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llega el nuevo año</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-02-llega-el-nuevo-ano/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-02-llega-el-nuevo-ano/</guid>
      <description>
        
          
            ¡Feliz 2007 a todo el mundo!
Para la mayoría, se nos acaban los días de relax que hemos disfrutado en Navidad con los nuestros. Una temporada para &amp;quot;recargar pilas&amp;quot; y volver con más fuerza en Enero. Muchos han hecho un repaso de lo que ha sido el 2006, y hacen proyecto de qué es lo que quieren hacer en el 2007. El tiempo, tan escurridizo, muchas veces no da para todo lo que queríamos haber hecho.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viendo estrellitas</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-30-viendo-estrellitas/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-30-viendo-estrellitas/</guid>
      <description>
        
          
            Tranquilos, no vamos a hablar de astronomía. Vamos a estudiar otras estrellas que no están en el cielo ni salen en el cine. Averiguaremos por qué vemos &amp;quot;estrellitas&amp;quot; (puntitos luminosos que aparecen y desaparecen) cuando nos damos un golpe en la cabeza o en el ojo. Realmente es menos frecuente de lo que parece, pero todo el mundo entiende que cuando uno queda viendo estrellitas después de darse un trastazo, el golpe ha sido grande.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Liado?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-29-liado/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-29-liado/</guid>
      <description>
        
          
            ¿Liado? ¿O solo un poco mareado de la rueda de blogs?
Tranquilo, no te estás volviendo loco, y tu navegador funciona perfectamente. Esto ha sido solo una pequeña trastada de :
http://www.curiosoperoinutil.com
http://ocularis.es
http://rmcantin.blogspot.com
http://ndscdg.blogspot.com
Y es que aquí (si es que son de fuera y no lo saben) el 28 de diciembre es día de hacer esas cosas. ¡No dejen de visitarlos todos!
Ah, y el contenido de los artículos no es de broma.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Tiene derechos mi lavadora?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-28-tiene-derechos-mi-lavadora/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-28-tiene-derechos-mi-lavadora/</guid>
      <description>
        
          
            The reserve of modern assertions is sometimes pushed to extremes, in which the fear of being contradicted leads the writer to strip himself of almost all sense and meaning.
Sir Winston Churchill
Surfeando por internet he encontrado esta interesante noticia
Informe del Reino Unido anuncia que los robots tendrán derechos (en inglés).
El informe en cuestión, aunque ha sido apoyado por el consejero científico en jefe del gobierno británico, ha sido redactado por dos agencias privadas, una consultora especializada en previsiones de escenarios y otra dedicada a la publicidad y el marketing.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Feliz Navidad!</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-24-feliz-navidad/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-24-feliz-navidad/</guid>
      <description>
        
          
            Escribo esta entrada corta desde el portátil de mi hermano; aprovecho para publicar un artículo corto, simplemente para felicitar la navidad a los lectores de un humilde servidor. He estado ocupadillo antes de coger las vacaciones, para atar todos los cabos en el hospital antes de irme. Por eso aproveché la semana pasada para escribir tres artículos: sabiendo que esta apenas iba a sacar tiempo, dejé varios artículos, incluido el último acerca de la degeneración macular, particularmente denso, para que los habituados a leer el blog no se quedaran con ganas.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Degeneración macular asociada a la edad</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-16-degeneracion-macular-asociada-a-la-edad/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-16-degeneracion-macular-asociada-a-la-edad/</guid>
      <description>
        
          
            Supongo que a este tema le pasará como a los de la catarata: aunque su impacto social es grande, el perfil medio del lector de este blog no está en el rango de edad para sufrir esta enfermedad, por lo que su interés personal será escaso. Sin embargo, es una de las causas de pérdida de visión severa en los países desarrollados, y no podía de dejar de dedicarla un artículo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Son más sensibles los ojos claros?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-13-son-mas-sensibles-los-ojos-claros/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-13-son-mas-sensibles-los-ojos-claros/</guid>
      <description>
        
          
            Para variar (por eso de que hoy es Santa Lucía, la patrona de los oftalmólogos), voy a escribir sobre una curiosidad de los ojos, no sobre enfermedades.Forma parte de la cultura popular eso de que los ojos claros son más sensibles. Aunque todos entendemos a qué se refiere, realmente es una afirmación poco concreta. Tendemos a pensar que los ojos azules o los verdes son más delicados, mas propensos a las enfermedades oculares.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adiós &amp;quot;definitivo&amp;quot; al foro</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-11-adios-definitivo-al-foro/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-11-adios-definitivo-al-foro/</guid>
      <description>
        
          
            Este puente he tenido tiempo para hacer el último intento con el foro (estaba intentando hacer que los post fueran moderados). Con ayuda de Ged (¡gracias!) he estado buscando soluciones, primero probando otro gestor de foro, el smf, y luego intentando instalar una ampliación para el phpBB (el gestor que estaba usando). Me temo que no he conseguido hacerlo funcionar, así que &amp;quot;definitivamente&amp;quot; el foro queda deshabilitado. Entrecomillo lo de &amp;quot;definitivamente&amp;quot; porque no pierdo la esperanza de que en la siguiente versión del phpBB pongan la opción de post moderados.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los fotorreceptores en profundidad</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-09-los-fotorreceptores-en-profundidad/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-09-los-fotorreceptores-en-profundidad/</guid>
      <description>
        
          
            Hoy toca hablar sobre conos y bastones, que son las células de la retina encargadas de convertir la luz en señales que podamos reconocer (o sea, en impulsos que las neuronas puedan transmitir al cerebro). De ellos ya estuvimos hablando en este antiguo artículo donde hablábamos del daltonismo, y aquí explicábamos cómo se acumulan los receptores en el centro de la retina para ofrecernos una gran resolución de imagen. En esta entrada reciente situábamos los fotorreceptores en el contexto del resto de la retina, y explicábamos que tenían una relación muy estrecha con el epitelio pigmentario.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relativizando las cosas</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-11-30-relativizando-las-cosas/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-11-30-relativizando-las-cosas/</guid>
      <description>
        
          
            Ayer viví una sitación que me invitó a la reflexión, y quería compartirlo con vosotros. El trabajo estaba transcurriendo con normalidad hasta que subí a planta para informar a unos familiares acerca de la cirugía que íbamos a realizar cierta paciente joven, con una enfermedad muy grave. Los intensivistas (médicos que trabajan en la unidad de cuidados intensivos) estaban haciendo todo lo posible por mantenerla con vida, y a mí me tocaba explicarles que la enfermedad también dañaba seriamente a los ojos, y muchos de los pacientes que sobrevivían quedaban ciegos.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Versionando y reformando el proyecto</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-11-26-versionando-y-reformando-el-proyecto/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-11-26-versionando-y-reformando-el-proyecto/</guid>
      <description>
        
          
            He estado haciendo algún cambio menor en el blog.
Las versiones del Proyecto Ocularis Dentro del apartado del proyecto, he hecho dos secciones. Una de ellas, denominada &amp;quot;historia&amp;quot;, hace un recorrido por las diferentes etapas que ha pasado el Proyecto Ocularis. Lo he organizado (de una algo geek, imitando los proyectos de software) en forma de versiones numeradas. Cada etapa del proyecto es una versión, la cual queda definida por dos números separados por un punto.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desprendimiento de retina (III): tratamiento</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-11-20-desprendimiento-de-retina-iii-tratamiento/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-11-20-desprendimiento-de-retina-iii-tratamiento/</guid>
      <description>
        
          
            En el primer artículo de la serie explicábamos lo que es un desprendimiento de retina, y en la segunda entrega describíamos las formas de prevenirlo a partir de las lesiones predisponentes. En esta ocasión (y con este artículo cerramos la serie) nos ponemos en la situación de que el desprendimiento ya está establecido. ¿Qué hay que hacer?. Casi siempre hay que pasar por quirófano. Es decir, desprendimiento de retina suele ser sinónimo de cirugía.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desprendimiento de retina (II): prevención</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-11-09-desprendimiento-de-retina-ii-prevencion/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-11-09-desprendimiento-de-retina-ii-prevencion/</guid>
      <description>
        
          
            En el anterior artículo hemos explicado en qué consiste el desprendimiento de retina. En el siguiente artículo explicaremos cómo se trata, pero ya adelanto que el tratamiento muchas veces no es satisfactorio, porque casi siempre hay que realizar una cirugía agresiva sobre el ojo, con un periodo de recuperación en general largo y dificultoso, y la recuperación visual muchas veces no es completa (y no es raro que la visión final sea francamente baja).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desprendimiento de retina (I): causas y clínica</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-30-desprendimiento-de-retina-i-causas-y-clinica/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-30-desprendimiento-de-retina-i-causas-y-clinica/</guid>
      <description>
        
          
            Volvemos a la oftalmología, dejamos ya los temas de ojo seco y fatiga visual, y damos un cambio radical a la temática refiriéndonos a la que quizá sea la parte más &amp;quot;noble&amp;quot; del ojo (y también la más delicada): la retina. El desprendimiento es una de las dos enfermedades más importantes de la retina (la otra es la degeneración macular). Aviso que este artículo es denso, aconsejo leerlo lentamente y apoyándose mucho en los dibujos.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El desafío CPI</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-26-el-desafio-cpi/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-26-el-desafio-cpi/</guid>
      <description>
        
          
            Esta pequeña entrada no va de oftalmología, pero no podía dejar de mencionarlo (aunque sea con 2 días de retraso). Existe un blog genial sobre divulgación científica (principalmente de física) del que soy asiduo lector, y el que recomiendo encarecidamente al que le interesan las curiosidades científicas: http://curiosoperoinutil.com (abreviado en CPI). Además de lector fiel del blog, escribo casi todos los días en el foro CPI (del que además soy moderador), en donde hay una gran comunidad de interesados por temas de ciencia, pero al alcande de todo el mundo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fatiga visual (III): Soluciones</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-21-fatiga-visual-iii-soluciones/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-21-fatiga-visual-iii-soluciones/</guid>
      <description>
        
          
            En esta entrada (que cierra la serie) vamos a repasar los remedios que podemos poner a la fatiga visual. Digo repasar porque en realidad voy a decir pocas cosas que no se puedan deducir de lo dicho en los dos artículos anteriores. En la primera entrega descubríamos que lo que llamamos fatiga visual se debe a múltiples causas, por lo que el remedio pasará por que tratar dichas causas. En la segunda entrega nos concentrábamos en el síndrome del ordenador y hablábamos explícitamente de algunas formas de reducir el cansancio que nos produce el monitor.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fatiga visual (II): síndrome de las pantallas de visualización</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-14-fatiga-visual-ii-sindrome-de-las-pantallas-de-visualizacion/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-14-fatiga-visual-ii-sindrome-de-las-pantallas-de-visualizacion/</guid>
      <description>
        
          
            En esta ocasión vamos a detenernos en un caso muy concreto de fatiga visual: el que llaman &amp;quot;síndrome del ordenador&amp;quot; o de forma más amplia, &amp;quot;síndrome de las pantallas de visualización&amp;quot;, que es el que ocurre por el trabajo continuado delante de una pantalla televisión o de ordenador. Pongo estas denominaciones entre comillas porque realmente no es un síndrome como tal. Aunque se habla de ello en muchas páginas de internet, y es un término que se usa en las revistas normales e incluso alguna especialidad médica más general (medicina laboral o de atención primaria), realmente los oftalmólogos apenas usamos esa denominación.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fatiga visual (I): síntomas y causas</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-09-fatiga-visual-i-sintomas-y-causas/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-09-fatiga-visual-i-sintomas-y-causas/</guid>
      <description>
        
          
            Son muchos los comentarios que he recibido pidiendo información acerca de la fatiga de sus ojos, preguntándome por formas de tratar o prevenir eso que se llama &amp;quot;forzar la vista&amp;quot;. A este respecto hay mucha creencia falsa y se proponen numerosas soluciones mal encaminadas, y en algunas ocasiones se busca más el negocio fácil a costa de las personas que el beneficio real de la salud.
Derrumbando mitos En los libros de oftalmología no existe tipificada una enfermedad llamada &amp;quot;fatiga visual&amp;quot;; lo más parecido es la llamada &amp;quot;vista cansada&amp;quot;, y no siempre es lo mismo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El foro queda suspendido</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-07-el-foro-queda-suspendido/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-07-el-foro-queda-suspendido/</guid>
      <description>
        
          
            Ocho meses después de la aparición del foro, voy a inactivarlo.
El problema La aparición del foro respondía a una necesidad surgida del blog: se necesitaba un lugar donde se pudiera hablar de temas relacionados con la visión sin que hubiera que ceñirse al tema de un artículo. Se podían así realizar dudas o comentarios sobre aspectos no contemplados en los artículos del blog, y así no tener que hacer off-topic en la bitácora.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ojo seco (III): tratamiento</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-04-el-ojo-seco-iii-tratamiento/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-04-el-ojo-seco-iii-tratamiento/</guid>
      <description>
        
          
            Llegamos a la última parte de los tres artículos sobre el ojo seco (aquí tienes la parte uno y la dos). Ya sabemos las causas y los síntomas, pero: ¿cómo lo podemos solucionar?. Ya adelantaba en el primer artículo de la serie que el tratamiento suele ser poco satisfactorio hasta que el paciente se hace a la idea de su enfermedad. Prácticamente no hay tratamientos curativos, el ojo seco es una enfermedad crónica (salvo casos muy concretos como el ojo seco secundario a la cirugía láser de la córnea).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ojo seco (II): síntomas y signos</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-09-22-el-ojo-seco-ii-sintomas-y-signos/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-09-22-el-ojo-seco-ii-sintomas-y-signos/</guid>
      <description>
        
          
            En el anterior envío, definimos lo que es un ojo seco (o una queratoconjuntivitis seca, o queratoconjuntivitis sicca) y sus causas. Ahora nos toca hablar sobre qué es lo que es capaz de producir la sequedad de ojos.
Síntomas Los síntomas son las sensaciones que refiere el paciente, lo que él siente y describe al médico. Por definición, es algo subjetivo, no objetivable ni medible en la exploración. Pero sigue siendo tan útil para el diagnóstico como la exploración.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ojo seco (I): concepto y causas</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-09-06-el-ojo-seco-i-concepto-y-causas/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-09-06-el-ojo-seco-i-concepto-y-causas/</guid>
      <description>
        
          
            Después de estas últimas entradas, digamos, no-cientí­ficas, vuelvo con ganas a hablar de ojos. Tengo que decir que esta serie de artículos que comienzo me hacen ilusión; voy a hablar de la enfermedad más frecuente de la oftalmología (si exceptuamos los errores de refracción): el ojo seco. Virtualmente, todo el mundo tiene, ha tenido, o tendrá el ojo seco en algún momento.
Importancia Bueno, ya lo he comentado antes: dejando aparte el tema de la graduación, es el problema más frecuente de los ojos.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Ha llegado Hispaciencia!</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-08-31-ha-llegado-hispaciencia/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-08-31-ha-llegado-hispaciencia/</guid>
      <description>
        
          
            Con toda la ilusión del mundo, ya puedo dar a conocer un proyecto que ha ocupado parte de mi tiempo libre desde hace meses. No es una cosa mía como este blog, es algo en común que hemos realizado cinco personas ( Shora, el gato cuántico, Gauss, Caronte y yo) y muchos más colaboradores. Hoy 1 de Septiembre de 2006, sale a la luz.
Esto era la &amp;quot;otra cosa&amp;quot; en la que andaba metido, el misterio que he ido dejando caer en algunos artículos y comentarios recientes.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeras impresiones del blog nuevo, y volvemos al curso.</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-08-28-primeras-impresiones-del-blog-nuevo-y-volvemos-al-curso/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-08-28-primeras-impresiones-del-blog-nuevo-y-volvemos-al-curso/</guid>
      <description>
        
          
            Estrenando la bitácora He dejado adrede unos días antes de escribir un nuevo artículo. La idea es que los que me tuvieran agregado a un lector rss les diera tiempo de ir cambiando a la nueva dirección, al igual que los marcadores/favoritos que algunos tuvieran en su navegador. Estos 10 días han servido también para testear el nuevo blog, ir encontrando los fallos, traduciendo algunas cosas, y en definitiva para irme familiarizando con el entorno del gestor (WordPress).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Migro el blog!</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-08-18-migro-el-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-08-18-migro-el-blog/</guid>
      <description>
        
          
            Estos eran los &amp;quot;cambios a corto plazo&amp;quot; que adelantaba en mi último artículo, en el que se cumplía un año desde que comencé mi andadura por la blogosfera. Dejo la comunidad de La Coctelera y establezco la bitácora en mi alojamiento personal: http://ocularis.es. Hasta ahora, mi alojamiento lo he estado utilizando principalmente para mantener el foro, y la página principal de ocularis.es era unos documentos HTML planos (un tanto cutrecillos) donde explicaba en qué consistía el Proyecto Ocularis, y donde hablaba un poco sobre mí y sobre la oftalmología.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Proyecto Ocularis cumple 1 año</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-08-07-el-proyecto-ocularis-cumple-1-ano/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-08-07-el-proyecto-ocularis-cumple-1-ano/</guid>
      <description>
        
          
            Hoy es mi &amp;quot;cumpleblog&amp;quot;. Ya han transcurrido 12 meses y se me ha hecho muy corto. De hecho, a poco se me pasa el día :)
Pequeña historia El 7 de agosto de 2005 inauguraba este blog. Aí­ aparecía la primera y más importante actividad del proyecto: la bitácora. El objetivo de dicho proyecto fue desde el principio la divulgación de temas relacionados con la oftalmología. Un objetivo meramente docente, alejado, por decirlo así, de la consulta médica.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La visión (humana) en el agua</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-08-05-la-vision-humana-en-el-agua/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-08-05-la-vision-humana-en-el-agua/</guid>
      <description>
        
          
            Siguiendo con la lista de temas pendientes, hoy toca artículo pequeño. Vamos a explicar por qué nuestra visión en el agua es bastante peor que en el aire. Asumiendo que el agua sea transparente y tenga pocas partículas en suspensión, teóricamente la luz llega correctamente a nuestros ojos. Cuando buceamos con gafas vemos muy bien, las imágenes llegan nítidas. Quizás alguna distorsión cuando una corriente de agua altera los rayos de luz, pero en general la calidad de imagen es similar a la que obtenemos fuera del agua.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La visión tridimensional</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-07-30-la-vision-tridimensional/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-07-30-la-vision-tridimensional/</guid>
      <description>
        
          
            En el artículo previo explicaba los fundamentos de la visión tridimensional. Es decir, para qué nos sirve tener dos ojos si nuestra conciencia voluntaria trabaja con una sola imagen. Decíamos que en el ser humano, la ventaja de que el ojo sea un órgano par no radica esencialmente en ganar campo visual (como ocurre en las aves) o en poder utilizar los ojos separadamente (como hace el camaleón). No, en nuestro caso, los dos ojos enfocan en la misma dirección para mejorar nuestra percepción de la profundidad.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visión binocular</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-07-16-vision-binocular/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-07-16-vision-binocular/</guid>
      <description>
        
          
            Retomamos la enorme lista de artículos pendientes. Lo siguiente en la lista es &amp;quot;la estereopsis&amp;quot;, pero me iba a salir un artículo muy denso, así que primero voy a hablar de lo que implica que tengamos dos ojos, y eso nos servirá para el artículo siguiente en donde ya nos meteremos de lleno en lo que es visión tridimiensional. Casi todos los seres humanos nacemos con dos ojos, al igual que la gran mayoría de los animales vertebrados.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuidado con las noticias de la prensa</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-06-23-cuidado-con-las-noticias-de-la-prensa/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-06-23-cuidado-con-las-noticias-de-la-prensa/</guid>
      <description>
        
          
            Este artículo sería quizás más propio de Malaprensa o incluso de Malaciencia, pero como la temática es bastante específica de lo mío, voy a permitirme invadir ese terreno. Todo viene a cuento de un artículo de una revista que sin duda llevará a error a muchas personas que lo lean. El contenido de dicho artículo se puede entender básicamente como un &amp;quot;colirio milagroso&amp;quot; que cura las enfermedades del ojo. El artículo está realizado a partir de una entrevista al director de un centro oftalmológico privado, y puede llevar a sobrevalorar tanto el tratamiento en sí como dicho centro.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El dilema de no poner tratamiento</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-06-22-el-dilema-de-no-poner-tratamiento/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-06-22-el-dilema-de-no-poner-tratamiento/</guid>
      <description>
        
          
            Vuelvo a retomar la sección de medicina general con un artículo que puede ser la segunda parte del de medicina basada en la evidencia. Por hoy dejamos los ojos porque éste no es un tema exclusivo de la oftalmología, sino que también pasa en prácticamente todas las ramas clínicas. Hoy vamos a ponernos en la piel del médico para contemplar una situación muy concreta. Es importante que no lo veamos desde el punto de vista del paciente, que es donde normalmente nos identificamos, sino del profesional de la salud.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ojo vago</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-06-06-el-ojo-vago/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-06-06-el-ojo-vago/</guid>
      <description>
        
          
            Hace poco, cuando le explicaba a una madre que su hijo tenía los ojos vagos, ella me decía que no le extrañaba, que todo su hijo era bastante vago. No pude menos que sonreír. Ya me he acostumbrado a la expresión de &amp;quot;ojo vago&amp;quot;, y ya no la entiendo de forma literal. El ojo vago, también llamado ambliopía (que en griego significaría algo así como &amp;quot;vista obtusa&amp;quot;) es una condición en la que el ojo no puede ver correctamente, no que el ojo no quiera ver por pereza.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El enfoque de los colores en la miopía e hipermetropía</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-05-25-el-enfoque-de-los-colores-en-la-miopia-e-hipermetropia/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-05-25-el-enfoque-de-los-colores-en-la-miopia-e-hipermetropia/</guid>
      <description>
        
          
            Había pensado llamar a este artículo &amp;quot;El test duocromo&amp;quot; o algo así, porque al fin y al cabo la idea es explicar el funcionamiento de un test así llamado que se puede usar al graduar una persona. Pero con el título por el que al final me he decantado queda más claro de qué va el tema. Hoy voy a utilizar varios conceptos explicados en este artículo. No voy ahora a explicar los conceptos de enfoque, punto focal, hipermetropía o miopía, así que te aconsejo que visites el artículo enlazado antes de leer éste.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medicina basada en la evidencia</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-05-14-medicina-basada-en-la-evidencia/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-05-14-medicina-basada-en-la-evidencia/</guid>
      <description>
        
          
            Inaguro aquí la sección de &amp;quot;Medicina general&amp;quot;, donde irán los artículos que hablen de cualquier aspecto de la Medicina que no estén específicamente enfocados a la Oftalmología.
El concepto ¿Qué es la medicina basada en la evidencia?. Es una traducción literal del término anglosajón &amp;quot;evidence-based medicine&amp;quot;, que quizás se podría haber traducido mejor como &amp;quot;medicina basada en las pruebas&amp;quot;. Pero el uso de &amp;quot;evidencia&amp;quot; está ya generalizado, aunque en castellano &amp;quot;evidencia&amp;quot; no significa lo mismo que en inglés, ni es exactamente lo mismo que &amp;quot;prueba&amp;quot;.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimizando los comentarios</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-05-10-optimizando-los-comentarios/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-05-10-optimizando-los-comentarios/</guid>
      <description>
        
          
            Vamos a llevar a cabo una sugerencia que me ha hecho amablemente el equipo de Blogmasters (en este artículo explico las funciones de este equipo que me ayuda a mantener el proyecto). Desde aquí les doy las gracias por su dedicación. Entonces, ampliando un poco las competencias vamos a limpiar los artículos con mayor afluencia de comentarios para hacerlos más legibles. Se eliminarán todos los comentarios que no aporten datos nuevos siguiendo la idea de divulgación del Proyecto Ocularis.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clasificación del glaucoma</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-05-08-clasificacion-del-glaucoma/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-05-08-clasificacion-del-glaucoma/</guid>
      <description>
        
          
            En este artículo expuse los conceptos más básicos del glaucoma. Ya indiqué que realmente es una familia grande de enfermedades, muy diferentes entre sí. Como quedó el tema un poco descolgado, voy a hacer un bosquejo de las clasificaciones más habituales que se usan. Realmente el presente artículo no es demasiado práctico, quizá nos sirve para hacernos una idea de que habitualmente las cosas son más complejas de lo que puede parecer cuando los médicos simplificamos para hacernos entender.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es el glaucoma? (II)</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-04-16-que-es-el-glaucoma-ii/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-04-16-que-es-el-glaucoma-ii/</guid>
      <description>
        
          
            En el anterior artículo explicábamos los principales conceptos del glaucoma, y establecíamos una de las 3 exploraciones principales: la presión intraocular. Ahora nos queda conocer las otras dos exploraciones.
El aspecto del nervio óptico En el artículo previo sentábamos las bases de lo que es una papila normal, y lo que es la excavación papilar. Quizás es una buena idea que eches un vistazo antes de seguir. Hemos dicho que en el glaucoma hay un daño en el nervio óptico, donde progresivamente vamos perdiendo fibras nerviosas.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es el glaucoma? (I)</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-04-13-que-es-el-glaucoma-i/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-04-13-que-es-el-glaucoma-i/</guid>
      <description>
        
          
            El artículo de hoy (al igual que los del resto de la serie que inicio ahora) es denso. Pero se refieren a una enfermedad muy frecuente en la población y a la vez muy compleja por la cantidad de factores implicados. Es habitual que la gente simplifique en exceso (por ejemplo, glaucoma = tensión ocular). Pero la realidad es más rebuscada y podemos desconfiar de la actuación del oftalmólogo si vamos con ideas demasiado simples y mucho miedo a la enfermedad.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajustes en el Proyecto Ocularis</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-04-10-ajustes-en-el-proyecto-ocularis/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-04-10-ajustes-en-el-proyecto-ocularis/</guid>
      <description>
        
          
            El proyecto que empecé hace casi 8 meses necesita nuevos ajustes. Comenzó con este blog, y actualmente también consta la web y el foro asociados. La web de momento es poco más que una URL fácil de recordar, para tener de referencia y enlazar con los elementos importantes: este blog, que ya supera las 40 mil visitas, y el foro, que a pesar de su juventud ya tiene más de 3 mil visitas y más de 50 usuarios registrados.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo tomamos la tensión del ojo?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-04-09-como-tomamos-la-tension-del-ojo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-04-09-como-tomamos-la-tension-del-ojo/</guid>
      <description>
        
          
            En este artículo explicaba en qué consiste la tensión del ojo. Pero, ¿cómo la medimos?.
Planteemos el problema Para poder hacernos una idea, vamos a utilizar un ejemplo fácil de entender: ¿cómo medimos la presión de un neumático?. En las gasolineras hay un medidor de presión, conectamos esa especie de manguera a la válvula del neumático y directamente nos dice la presión. O sea, a través de la válvula el medidor entra en contacto directo con el aire de dentro del neumático.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La lámpara de hendidura</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-04-08-la-lampara-de-hendidura/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-04-08-la-lampara-de-hendidura/</guid>
      <description>
        
          
            Ya va siendo hora de que os &amp;quot;presente&amp;quot; el aparato más importante de la consulta del oftalmólogo (con la posible excepción del proyector de optotipos). Su nombre &amp;quot;serio&amp;quot; es biomicroscopio, pero todo el mundo le llama lámpara de hendidura, después veremos porqué. Básicamente, este aparato es el microscopio con el que miramos el ojo. Tiene un lugar donde el paciente apoya la cabeza (un hueco para el mentón y otro para la frente).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es la tensión ocular?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-03-29-que-es-la-tension-ocular/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-03-29-que-es-la-tension-ocular/</guid>
      <description>
        
          
            Con este artículo inaguro la sección de glaucoma. Del glaucoma hablaré en artículos posteriores, ahora vamos a sentar las bases necesarias para entender cómo la tensión del ojo puede afectar a la visión.
¿Qué es la tensión del ojo?
La tensión ocular es el nombre coloquial de la presión intraocular, cuyas siglas son PIO. El ojo es un órgano aproximadamente esférico, pero no es sólido por dentro y las cubiertas no son demasiado rígidas, así que para conservar la forma esférica usa el mismo truco que el que usamos para darle forma a un balón o un globo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cirugía de cataratas (III)</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-03-20-cirugia-de-cataratas-iii/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-03-20-cirugia-de-cataratas-iii/</guid>
      <description>
        
          
            El artículo es la continuación de éste (que a su vez es la continuación de éste otro). Si intentas entender el contenido que viene a continuación sin leer los artículos previos es probable que no entiendas mucho.
Por fin acabo la serie, donde describo la (moderna) cirugía de la catarata paso a paso. La gente a veces piensa que lo &amp;quot;operamos con láser&amp;quot;, cuando en realidad no es así. Hay una especie de idea mágica acerca del láser.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cirugía de cataratas (II)</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-03-20-cirugia-de-cataratas-ii/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-03-20-cirugia-de-cataratas-ii/</guid>
      <description>
        
          
            Este artículo es la continuación de éste. Si no has leido el previo, puede que no entiendas bien lo que explico a continuación.
![](/images/Phaco Operation.jpg)
Los problemas de la antigua cirugía de cataratas. Antes de la cirugía moderna, la operación consistía en los siguientes pasos: * Hacer una incisión en la parte periférica de la córnea
* Abrir la cápsula anterior y extraer la catarata de una pieza pero dejando la cápsula posterior.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De 4 en 4</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-03-09-de-4-en-4/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-03-09-de-4-en-4/</guid>
      <description>
        
          
            Meme recogido por Shora. Salimos por un momento del tema de los ojos.
Cuatro trabajos que he tenido: 1. Becario de informática de mi colegio mayor, cuando hice la carrera. Algo me pagaban, así que lo puedo considerar mi primer trabajo. 2. Médico interno residente de oftalmología. 3. Oftalmólogo adjunto en hospital público. 4 Oftalmólogo en 2 clínicas privadas. Sí, vale, hago trampa porque los 3 últimos trabajos realmente son de médico, pero es que si no no me llega para rellenar los 4 huecos xD
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La función de los párpados (I): El ser humano</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-03-05-la-funcion-de-los-parpados-i-el-ser-humano/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-03-05-la-funcion-de-los-parpados-i-el-ser-humano/</guid>
      <description>
        
          
            Gracias a Shora por proponerme el tema.
Los párpados no forman parte del globo ocular, pero ocupa un puesto de primera importancia en el sistema de visión. Es la protección más importante de un órgano tan sensible como es el ojo. Pero además ocupa realiza una serie de funciones activas.
¿Para qué sirven los párpados?
Por supuesto, existen multitud de &amp;quot;funciones&amp;quot;, como el poder guiñar los ojos para ligar, para darse sombra de ojos, o simplemente para cerrar los párpados y dejar de ver algo que no nos apetece ver.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambios en el blog</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-02-15-cambios-en-el-blog/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-02-15-cambios-en-el-blog/</guid>
      <description>
        
          
            He ido realizando una serie de cambios en el blog, que paso a detallar:
Cambios en el contador
He eliminado el contador de Webstat, que era responsable de al menos un molesto pop-up de publicidad que saltaba al cargar mi blog. El Firefox 1.5 bloquea todos los pop-ups, pero versiones más antiguas del navegador sólo bloquean una. Ni que decir tiene que el Explorer tampoco bloquea los pop-ups, pero como el 89% de mis visitantes usa este navegador, entiendo que sufrían por esa incómoda publicidad.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cirugía de cataratas (I)</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-02-12-cirugia-de-cataratas-i/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-02-12-cirugia-de-cataratas-i/</guid>
      <description>
        
          
            Empiezo una serie de dos artículos (espero que lo sepa resumir en dos), que habla de un tema interesante, dada su frecuencia y el buen resultado de su tratamiento: la catarata.
Catarata y cristalino
La definición de catarata es simple: llamamos catarata a cualquier opacificación del cristalino. Claro, esta definición nos sirve siempre que tengamos claro lo que es un cristalino. Empecemos entonces por el principio: ¿qué es el cristalino? El cristalino es un tejido transparente en forma aproximada de lenteja que se encuentra dentro del ojo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Mi blog tiene ya medio año!</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-02-07-mi-blog-tiene-ya-medio-ano/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-02-07-mi-blog-tiene-ya-medio-ano/</guid>
      <description>
        
          
            Hace hoy seis meses comencé mi andadura por la blogosfera. En principio tenía idea de hacer una página web donde colgara algunos resúmenes de los temas más importantes de la oftalmología. Inicialmente lo había pensado para mis residentes, para algún internauta perdido que cayera googleando términos relacionados con los ojos, y sobre todo para mí mismo. Digo lo de para mí mismo porque cuando era estudiante me hice una página personal.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Complicaciones de las lentes de contacto</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-02-02-complicaciones-de-las-lentes-de-contacto/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-02-02-complicaciones-de-las-lentes-de-contacto/</guid>
      <description>
        
          
            Todo el mundo sabe lo que son las lentillas. No son tan conocidos los cambios que inducen en los ojos y los posibles riesgos que implica su uso. Estos riesgos son escasos si se hace un uso responsable, pero no está de más conocerlos. La superficie ocular
Antes de empezar, conviene saber algo de la superficie ocular, el lugar donde se coloca la lente de contacto. Ésta consta de dos partes fundamentales: * La conjuntiva: es una membrana transparente que recubre la parte delantera del ojo (excepto la córnea) y los párpados por dentro.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cirugía de miopía, astigmatismo, hipermetropía y vista cansada (III): Otras técnicas del láser excimer</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-01-31-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-iii-otras-tecnicas-del-laser-excimer/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-01-31-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-iii-otras-tecnicas-del-laser-excimer/</guid>
      <description>
        
          
            Debido a las preguntas que voy recibiendo en este sentido, adelanto la fecha de elaboración de este artículo (y dejo otros artículos pendientes nuevamente aparcados) para dejar este apartado más o menos explicado. Bueno, explicado el apartado del láser, todavía quedan las lentes intraoculares, la operación de la vista cansada.... A lo que vamos: quedan explicadas las nociones básicas de la técnica predominante a la hora de corregir los defectos de graduación: el LASIK, tanto su variante convencional como la realizada con aberrómetro.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi página web y el foro</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-01-26-mi-pagina-web-y-el-foro/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-01-26-mi-pagina-web-y-el-foro/</guid>
      <description>
        
          
            Hola a todos: Por fin tengo una página personal. Gracias a un gran esfuerzo de originalidad (nótese la ironía), la he llamado ocularis.es (o bien www.ocularis.es). La he creado con 2 objetivos principales: * Para uso personal, unas guías diagnósticas y terapéuticas que he ido haciendo. De esta forma las que puedo consultar desde cualquier ordenador con conexión a internet. Esta sección no tiene interés para la gente porque sólo podré entrar yo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cirugía de miopía, astigmatismo, hipermetropía y vista cansada (II): LASIK personalizado, customizado o con aberrómetro</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-01-16-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-ii-lasik-personalizado-customizado-o-con-aberrometro/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-01-16-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-ii-lasik-personalizado-customizado-o-con-aberrometro/</guid>
      <description>
        
          
            Antes de comenzar
Con una semana de retraso publico el artículo. Lo he vuelto a escribir entero después de redactarlo. He aprovechado para releerme un par de conceptos matemáticos necesarios para explicar los conceptos, y me he esforzado en que los conceptos de las diferentes aberraciones ópticas quedaran claros. He intentado que lo que parece complejo se pueda entender. Con el artículo terminado, me he dado cuenta que realmente no merecía la pena el esfuerzo que tiene que hacer el lector en entender estos conceptos que ciertamente son complejos.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualizando el blog y otras cosas</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-30-actualizando-el-blog-y-otras-cosas/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-30-actualizando-el-blog-y-otras-cosas/</guid>
      <description>
        
          
            Sin querer dar envidia a nadie, estos días estoy de vacaciones y la verdad es que se está fenomenal. Así puedo hacer un artículo informal (éste), ya que el apartado &amp;quot;sobre mí&amp;quot; está tristemente desierto debido a que todo lo que escribo va de oftalmología, y tampoco es cuestión. Lo titulo &amp;quot;Actualizando el blog&amp;quot; porque hago unos pequeños cambios: - En la escueta descripción propia que hay en el apartado &amp;quot;sobre mí&amp;quot; me cambio mi edad, porque recientemente he cumplido 29 años.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolución de imagen y agudeza visual</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-26-resolucion-de-imagen-y-agudeza-visual/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-26-resolucion-de-imagen-y-agudeza-visual/</guid>
      <description>
        
          
            Bueno, lo primero de todo, feliz navidad a todos.
Este artículo es realmente la continuación de la serie: &amp;quot;¿Cuántos megapixels tienen nuestros ojos?&amp;quot;, de cuatro capítulos: primero, segundo, tercero y cuarto. Se supone que el cuarto artículo era el final y acababa la serie. Sin embargo, por los (abundantes) comentarios que he recibido, me he dado cuenta que no a todo el mundo le han quedado los conceptos claros. Toda la &amp;quot;teoría&amp;quot; está explicada en estos cuatro artículos previos (toda la teoría básica necesaria para entender los conceptos de resolución a un nivel sencillo, realmente se podría hablar mucho más del tema).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cirugía de miopía, astigmatismo, hipermetropía y vista cansada (I): LASIK</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-18-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-i-lasik/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-18-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-i-lasik/</guid>
      <description>
        
          
            Con un día de retraso, publico este artículo que es el que más han votado los visitandes del blog. Sé que va a ser de los artículos más leídos y con más comentarios de mi bitácora, así que espero que tengais paciencia a la hora de esperar mis respuestas, a veces tardaré algunos días en responder, pero responderé a todo el mundo. Voy a organizar el artículo en forma de FAQ (frecuently asked questions), creo que así queda más claro y uno puede ir directamente al apartado que le interese.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salgo en Microsiervos  :-)</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-17-salgo-en-microsiervos/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-17-salgo-en-microsiervos/</guid>
      <description>
        
          
            Bien, hoy 17 de diciembre sale mi blog referenciado en este artículo de Microsiervos. Soy un fiel seguidor de este gran blog de ciencia, tecnología, internet, etc. Desde aquí mi agradecimiento a los dueños del blog, en especial a Alvy que le ha parecido de interés una serie de cuatro artículos que a mí me parecían &amp;quot;minoritarios&amp;quot;, un poco ida de pelota y quizá demasiado específico.
La verdad es que me conecté a lo de &amp;quot;ad-free blogs&amp;quot; (lo del búho de la columna derecha) porque me parecía una buena iniciativa.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sugerencias para un nuevo artículo (y otros temas)</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-15-sugerencias-para-un-nuevo-articulo-y-otros-temas/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-15-sugerencias-para-un-nuevo-articulo-y-otros-temas/</guid>
      <description>
        
          
            Esta mañana, al conectarme desde el trabajo al blog, me he dado cuenta que con el Internet Explorer se ve mal mi página. Como en casa uso el Firefox no me había dado cuenta, la verdad. Y viendo las estadísticas de mi blog, la mayoría de las visitas que recibo son con el Internet Explorer. Lo que se ve mal es la barra de la derecha, todos los apartados de esa columna (menos el primero) se desplazan abajo del todo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuántos megapixels tiene nuestro ojo? (4º parte)</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-06-cuantos-megapixels-tiene-nuestro-ojo-4%C2%BA-parte/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-06-cuantos-megapixels-tiene-nuestro-ojo-4%C2%BA-parte/</guid>
      <description>
        
          
            Más de un mes después de la tercera parte acabo por fin la serie esta de 4 artículos. Lo he estado retrasando porque he estado buscando imágenes para lo que iba a explicar, pero no las encuentro. La verdad es que apenas tengo tiempo libre, las fotos que he escaneado de los libros se ven fatal y no puedo empezar a navegar por internet para buscarlas. Tendrá que ser casi sin imágenes, entonces.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ver de cerca: la acomodación y la vista cansada</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-03-ver-de-cerca-la-acomodacion-y-la-vista-cansada/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-03-ver-de-cerca-la-acomodacion-y-la-vista-cansada/</guid>
      <description>
        
          
            En este artículo anterior explicaba por encima los principales problemas de graduación. Explicaba cómo la luz que viene de la lejanía llega al ojo con los rayos (casi) paralelos, y se enfoquen en la retina. No hemos estudiado qué pasa cuando queremos ver un objeto cercano.
El ojo normal También llamado ojo emétrope, como comentábamos en el artículo anterior. El ojo emétrope se caracteriza por poder enfocar nítidamente la imagen al margen de la distancia que esté el objeto.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevas categorías</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-11-29-nuevas-categorias/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-11-29-nuevas-categorias/</guid>
      <description>
        
          
            He creado 9 categorías para ir clasificando los artículos, porque al meterlos todos dentro del apartado &amp;quot;Oftalmología&amp;quot;, sólo se ordenan cronológicamente. Como voy escribiendo según se me ocurre, queda bastante desordenado. Estas secciones siguen aproximadamente las superespecialidades dentro de la oftalmología. &amp;quot;¿Superespecialidades?, pero si el ojo ya es muy pequeño&amp;quot;, me diréis alguno. Eso pensaba yo cuando elegí la especialidad, pero la oftalmología da mucho de sí. Es sin duda una da las ramas médicas más tecnificadas, si no la más, y que más desarrollo ha tenido los últimos años.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miopía, hipermetropía y astigmatismo</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-11-26-miopia-hipermetropia-y-astigmatismo/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-11-26-miopia-hipermetropia-y-astigmatismo/</guid>
      <description>
        
          
            Voy a intentar explicar en qué consisten los problemas de graduación y cómo los podemos solucionar. El ojo básicamente es una cámara oscura que tiene como misión enfocar una imagen en la retina. Para enfocarla nítidamente y conseguir una buena calidad visual, el globo ocular posee un sistema de lentes para conseguirlo. Son básicamente 5 lentes puestas una delante de otra, pero recurriremos a un modelo simplificado, las consideraremos todas como una sóla lente Un ojo que tiene proporcionadas y regulares estas lentes consigue enfocar bien la imagen en la retina, ese ojo no tiene graduación, y nosotros lo llamamos emétrope.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acerca de este blog y las consultas particulares</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-11-17-acerca-de-este-blog-y-las-consultas-particulares/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-11-17-acerca-de-este-blog-y-las-consultas-particulares/</guid>
      <description>
        
          
            Desde que abrí este blog, no hace ni cuatro meses, hasta hoy, he recibido muchos comentarios y muchas más visitas, algo que me ha sorprendido mucho y agradablemente. Al fin y al cabo, es un blog monotemático con un contenido relativamente lejano de los gustos mayoritarios. Estoy por ello muy contento, teniendo en cuenta que con el poco tiempo libre que tengo no escribo artículos con la frecuencia que querría, de hecho tengo varios pendientes desde hace tiempo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Las moscas&#34;, &#34;hilitos&#34; y &#34;manchas negras&#34;</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-11-01-las-moscas-hilitos-y-manchas-negras/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-11-01-las-moscas-hilitos-y-manchas-negras/</guid>
      <description>
        
          
            Contesto a una pregunta que me han hecho por mail (gracias Tato por tu colaboración) escribiendo este artículo porque entiendo que es una duda que tendrán muchas personas. De hecho, explicaciones como ésta las doy casi todos los días, por ser una consulta enormemente frecuente.
¿Qué son esas moscas o puntos negros que tengo? ¿Es peligroso? ¿Hay alguna forma de quitarlas?
Para contestar necesito dar unas nociones de anatomía: el ojo es como una &amp;quot;pelota hueca&amp;quot;, aproximadamente esférica, y en el envoltorio interno, la retina, se reciben las imágenes y de ahí se transmiten al cerebro.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuantos megapixels tiene nuestro ojo? (3º parte): La retina central</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-10-12-cuantos-megapixels-tiene-nuestro-ojo-3%C2%BA-parte-la-retina-central/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-10-12-cuantos-megapixels-tiene-nuestro-ojo-3%C2%BA-parte-la-retina-central/</guid>
      <description>
        
          
            Esta es la continuación de este artículo
Bien, ya sabemos que la retina, la pantalla donde llega la imagen del exterior, no es un órgano sencillo y homogéneo. Según la zona que examinemos, se especializa en una función.
Hoy vamos a ver la zona más importante, la retina central, la que se encarga de la resolución de la imagen. Es la zona más compleja y más delicada de la retina, y también la parte más &amp;quot;noble&amp;quot; del ojo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuántos megapixels tiene nuestro ojo? (2º parte)</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-10-07-cuantos-megapixels-tiene-nuestro-ojo-2%C2%BA-parte/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-10-07-cuantos-megapixels-tiene-nuestro-ojo-2%C2%BA-parte/</guid>
      <description>
        
          
            Ésta es la continuación de este artículo
Bien, había puesto una serie de preguntas y admito que he hecho un poco de trampas, jeje. He comparado el ojo con una cámara digital o un monitor de ordenador para que todos diéramos por sentado que el funcionamiento es el mismo, es decir, una malla o cuadrícula con cuadrados muy pequeños, que son los pixeles o receptores. Pero sobreentendíamos que era una malla regular y homogénea, todos los pixeles tenían el mismo tamaño y la misma distancia entre ellas.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuántos colores pueden tener los ojos?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-10-05-cuantos-colores-pueden-tener-los-ojos/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-10-05-cuantos-colores-pueden-tener-los-ojos/</guid>
      <description>
        
          
            Gracias, Ireniam, por proponer el tema de este artículo.
Bueno, un ojo está rojo cuanto tiene conjuntivitis, morado cuando recibe un puñetazo, amarillo si tenemos problemas del hígado o en la bilibrrubina, etc. Pero creo que eso no nos interesa, ¿verdad? No, nos referimos al color que toma el iris, quizá la parte más representativa de un ojo, y sin duda uno de los elementos clave de la fisionomía de una cara.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuántos megapixels tienen nuestros ojos? (1º parte)</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-10-02-cuantos-megapixels-tienen-nuestros-ojos/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-10-02-cuantos-megapixels-tienen-nuestros-ojos/</guid>
      <description>
        
          
            Vivimos en un mundo audiovisual, donde hay una loca persecución por la calidad de la imagen, por la resolución que ofrecen los aparatos: megapixels de las cámaras digitales (y de teléfonos y PDAs con cámara integrada), monitores más grandes para poner los puntitos más pequeños (ya 1024x768 se nos queda corto, vamos a por los 1200) Ahora bien: ¿qué resolución tiene nuestro ojo?. Y la deducción lógica: ¿es inteligente tener aparatos que den más resolución que la de nuestro ojo?
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los dibujos manga pueden desencadenar epilepsia</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-29-los-dibujos-manga-pueden-desencadenar-epilepsia/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-29-los-dibujos-manga-pueden-desencadenar-epilepsia/</guid>
      <description>
        
          
            Un título un poco efectista, la verdad, pero no me puedo resistir repetir los titulares que salieron hace unos años, creando cierta dosis de alarmismo público.
Como prometí en un comentario a mi artículo anterior, voy a explicar otro efecto que pueden causar los contrastes súbitos de luz. Los destellos y flashes, aparte de perjudicar (levemente) a los ojos, pueden en algún caso tener algún efecto en el cerebro.
Jeje, voy a hacer un poco de intrusismo y me voy a meter en el terreno de los neurólogos.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eclipse de sol</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-28-eclipse-de-sol/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-28-eclipse-de-sol/</guid>
      <description>
        
          
            Un artículo corto, el tema me lo ha comentado mi amigo Oscar y precisamente en la consulta de esta tarde he contestado a la misma duda varias veces.
¿Puedo mirar al eclipse solar? ¿Qué protección necesito?
Expliqué en un comentario de un artículo anterior lo que podía ocurrir si nos quedamos mirando detenidamente al sol, aunque lo hice un poco de pasada. Como ahora es el tema que nos ocupa, veamos qué ocurre.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Es malo ver la tele a oscuras?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-26-es-malo-ver-la-tele-a-oscuras/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-26-es-malo-ver-la-tele-a-oscuras/</guid>
      <description>
        
          
            Oscar, un amigo mio que recientemente ha leido mi blog, me ha sugerido el tema de este artículo. Gracias, Oscar, de paso hago publicidad de tu blog recién creado: http://aberrinfor.blogspot.com (os lo recomiendo)
El caso es que se dice que no es bueno estar con la televisión (o el monitor del ordenador) a oscuras. ¿Es eso cierto?. ¿Y por qué?
Bueno, pues es cierto, no es bueno ver una pantalla en una habitación sin luz, aunque ver la TV a oscuras no va a dejarnos ciegos, ni produce lesiones pemanentes o pérdidas visuales irreversibles.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué los miopes son más inteligentes?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-02-por-que-los-miopes-son-mas-inteligentes/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-02-por-que-los-miopes-son-mas-inteligentes/</guid>
      <description>
        
          
            Es un hecho, hay asociación estadística entre la inteligencia y la miopía, son muchos los estudios que lo demuestran. El porcentaje de miopes, que ya es alto en paises europeos como España, se dispara cuando seleccionamos poblaciones sectores de población como los universitarios. Y un detalle importante, la cantidad de inteligencia no está relacionado con la cantidad de miopía; es decir, a más dioptrías no se es más inteligente.
Sin embargo la ciencia no ha esclarecido definitivamente el por qué de esta relación.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es el daltonismo?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-08-09-que-es-el-daltonismo/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-08-09-que-es-el-daltonismo/</guid>
      <description>
        
          
            Todos sabemos que los daltónicos son las personas que no ven bien los colores. Pero, ¿qué significa eso exactamente?. De forma coloquial llamamos daltonismo a todas las anomalías de la visión de los colores, que realmente es un grupo muy amplio de alteraciones, y el daltonismo es sólo una de ellas.
¿Por qué ocurre?. Es un problema genético en la retina.
Nosotros recibimos la información a través de 2 tipos de células sensibles a la luz, llamadas conos y bastones.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oculistas, ópticos, oftalmólogos, optometristas, contactólogos .... ¿es todo lo mismo?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-08-08-oculistas-opticos-oftalmologos-optometristas-contactologos-es-todo-lo-mismo/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-08-08-oculistas-opticos-oftalmologos-optometristas-contactologos-es-todo-lo-mismo/</guid>
      <description>
        
          
            Pues no, no es todo lo mismo, existen notables diferencias y sé por experiencia propia que la gente no lo tiene nada claro.
Un óptico u optometrista (es lo mismo una cosa que otra) es una persona que ha realizado la diplomatura en optometría, que son 3 años. Se dedican básicamente a corregir los problemas de graduación con gafas o lentillas, y a adaptar las lentillas. Por supuesto, también tienen nociones de enfermedades del ojo para remitirlas al especialista cuando las sospechen.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El primer artículo</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-08-07-primer_articulo/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-08-07-primer_articulo/</guid>
      <description>
        
          
            Bueno, este es mi primer artículo, quería daros la bienvenida a mi blog. ¿De qué va a ir esto?. Pues de lo que me gusta y a lo que me dedico: los ojos. Quizá es que todavía soy joven para estar &amp;quot;quemado&amp;quot; del trabajo, y todavía me apasiona el tema.
Pretendo hacer comentarios y explicar algunas cosas acerca del sistema de la visión y los ojos. También explicaré de forma sencilla algunos aspectos de los problemas y las enfermedades más habituales de los ojos.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
