<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>retina y segmento posterior on Ocularis</title>
    <link>https://proyecto-ocularis.github.io/tags/retina-y-segmento-posterior/</link>
    <description>Recent content in retina y segmento posterior on Ocularis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Dec 2006 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://proyecto-ocularis.github.io/tags/retina-y-segmento-posterior/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Viendo estrellitas</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-30-viendo-estrellitas/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-30-viendo-estrellitas/</guid>
      <description>
        
          
            Tranquilos, no vamos a hablar de astronomía. Vamos a estudiar otras estrellas que no están en el cielo ni salen en el cine. Averiguaremos por qué vemos &amp;quot;estrellitas&amp;quot; (puntitos luminosos que aparecen y desaparecen) cuando nos damos un golpe en la cabeza o en el ojo. Realmente es menos frecuente de lo que parece, pero todo el mundo entiende que cuando uno queda viendo estrellitas después de darse un trastazo, el golpe ha sido grande.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Degeneración macular asociada a la edad</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-16-degeneracion-macular-asociada-a-la-edad/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-16-degeneracion-macular-asociada-a-la-edad/</guid>
      <description>
        
          
            Supongo que a este tema le pasará como a los de la catarata: aunque su impacto social es grande, el perfil medio del lector de este blog no está en el rango de edad para sufrir esta enfermedad, por lo que su interés personal será escaso. Sin embargo, es una de las causas de pérdida de visión severa en los países desarrollados, y no podía de dejar de dedicarla un artículo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Son más sensibles los ojos claros?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-13-son-mas-sensibles-los-ojos-claros/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-13-son-mas-sensibles-los-ojos-claros/</guid>
      <description>
        
          
            Para variar (por eso de que hoy es Santa Lucía, la patrona de los oftalmólogos), voy a escribir sobre una curiosidad de los ojos, no sobre enfermedades.Forma parte de la cultura popular eso de que los ojos claros son más sensibles. Aunque todos entendemos a qué se refiere, realmente es una afirmación poco concreta. Tendemos a pensar que los ojos azules o los verdes son más delicados, mas propensos a las enfermedades oculares.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los fotorreceptores en profundidad</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-09-los-fotorreceptores-en-profundidad/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-12-09-los-fotorreceptores-en-profundidad/</guid>
      <description>
        
          
            Hoy toca hablar sobre conos y bastones, que son las células de la retina encargadas de convertir la luz en señales que podamos reconocer (o sea, en impulsos que las neuronas puedan transmitir al cerebro). De ellos ya estuvimos hablando en este antiguo artículo donde hablábamos del daltonismo, y aquí explicábamos cómo se acumulan los receptores en el centro de la retina para ofrecernos una gran resolución de imagen. En esta entrada reciente situábamos los fotorreceptores en el contexto del resto de la retina, y explicábamos que tenían una relación muy estrecha con el epitelio pigmentario.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desprendimiento de retina (III): tratamiento</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-11-20-desprendimiento-de-retina-iii-tratamiento/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-11-20-desprendimiento-de-retina-iii-tratamiento/</guid>
      <description>
        
          
            En el primer artículo de la serie explicábamos lo que es un desprendimiento de retina, y en la segunda entrega describíamos las formas de prevenirlo a partir de las lesiones predisponentes. En esta ocasión (y con este artículo cerramos la serie) nos ponemos en la situación de que el desprendimiento ya está establecido. ¿Qué hay que hacer?. Casi siempre hay que pasar por quirófano. Es decir, desprendimiento de retina suele ser sinónimo de cirugía.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desprendimiento de retina (II): prevención</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-11-09-desprendimiento-de-retina-ii-prevencion/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-11-09-desprendimiento-de-retina-ii-prevencion/</guid>
      <description>
        
          
            En el anterior artículo hemos explicado en qué consiste el desprendimiento de retina. En el siguiente artículo explicaremos cómo se trata, pero ya adelanto que el tratamiento muchas veces no es satisfactorio, porque casi siempre hay que realizar una cirugía agresiva sobre el ojo, con un periodo de recuperación en general largo y dificultoso, y la recuperación visual muchas veces no es completa (y no es raro que la visión final sea francamente baja).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desprendimiento de retina (I): causas y clínica</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-30-desprendimiento-de-retina-i-causas-y-clinica/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-30-desprendimiento-de-retina-i-causas-y-clinica/</guid>
      <description>
        
          
            Volvemos a la oftalmología, dejamos ya los temas de ojo seco y fatiga visual, y damos un cambio radical a la temática refiriéndonos a la que quizá sea la parte más &amp;quot;noble&amp;quot; del ojo (y también la más delicada): la retina. El desprendimiento es una de las dos enfermedades más importantes de la retina (la otra es la degeneración macular). Aviso que este artículo es denso, aconsejo leerlo lentamente y apoyándose mucho en los dibujos.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolución de imagen y agudeza visual</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-26-resolucion-de-imagen-y-agudeza-visual/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-26-resolucion-de-imagen-y-agudeza-visual/</guid>
      <description>
        
          
            Bueno, lo primero de todo, feliz navidad a todos.
Este artículo es realmente la continuación de la serie: &amp;quot;¿Cuántos megapixels tienen nuestros ojos?&amp;quot;, de cuatro capítulos: primero, segundo, tercero y cuarto. Se supone que el cuarto artículo era el final y acababa la serie. Sin embargo, por los (abundantes) comentarios que he recibido, me he dado cuenta que no a todo el mundo le han quedado los conceptos claros. Toda la &amp;quot;teoría&amp;quot; está explicada en estos cuatro artículos previos (toda la teoría básica necesaria para entender los conceptos de resolución a un nivel sencillo, realmente se podría hablar mucho más del tema).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuántos megapixels tiene nuestro ojo? (4º parte)</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-06-cuantos-megapixels-tiene-nuestro-ojo-4%C2%BA-parte/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-06-cuantos-megapixels-tiene-nuestro-ojo-4%C2%BA-parte/</guid>
      <description>
        
          
            Más de un mes después de la tercera parte acabo por fin la serie esta de 4 artículos. Lo he estado retrasando porque he estado buscando imágenes para lo que iba a explicar, pero no las encuentro. La verdad es que apenas tengo tiempo libre, las fotos que he escaneado de los libros se ven fatal y no puedo empezar a navegar por internet para buscarlas. Tendrá que ser casi sin imágenes, entonces.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Las moscas&#34;, &#34;hilitos&#34; y &#34;manchas negras&#34;</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-11-01-las-moscas-hilitos-y-manchas-negras/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-11-01-las-moscas-hilitos-y-manchas-negras/</guid>
      <description>
        
          
            Contesto a una pregunta que me han hecho por mail (gracias Tato por tu colaboración) escribiendo este artículo porque entiendo que es una duda que tendrán muchas personas. De hecho, explicaciones como ésta las doy casi todos los días, por ser una consulta enormemente frecuente.
¿Qué son esas moscas o puntos negros que tengo? ¿Es peligroso? ¿Hay alguna forma de quitarlas?
Para contestar necesito dar unas nociones de anatomía: el ojo es como una &amp;quot;pelota hueca&amp;quot;, aproximadamente esférica, y en el envoltorio interno, la retina, se reciben las imágenes y de ahí se transmiten al cerebro.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuantos megapixels tiene nuestro ojo? (3º parte): La retina central</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-10-12-cuantos-megapixels-tiene-nuestro-ojo-3%C2%BA-parte-la-retina-central/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-10-12-cuantos-megapixels-tiene-nuestro-ojo-3%C2%BA-parte-la-retina-central/</guid>
      <description>
        
          
            Esta es la continuación de este artículo
Bien, ya sabemos que la retina, la pantalla donde llega la imagen del exterior, no es un órgano sencillo y homogéneo. Según la zona que examinemos, se especializa en una función.
Hoy vamos a ver la zona más importante, la retina central, la que se encarga de la resolución de la imagen. Es la zona más compleja y más delicada de la retina, y también la parte más &amp;quot;noble&amp;quot; del ojo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuántos megapixels tiene nuestro ojo? (2º parte)</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-10-07-cuantos-megapixels-tiene-nuestro-ojo-2%C2%BA-parte/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-10-07-cuantos-megapixels-tiene-nuestro-ojo-2%C2%BA-parte/</guid>
      <description>
        
          
            Ésta es la continuación de este artículo
Bien, había puesto una serie de preguntas y admito que he hecho un poco de trampas, jeje. He comparado el ojo con una cámara digital o un monitor de ordenador para que todos diéramos por sentado que el funcionamiento es el mismo, es decir, una malla o cuadrícula con cuadrados muy pequeños, que son los pixeles o receptores. Pero sobreentendíamos que era una malla regular y homogénea, todos los pixeles tenían el mismo tamaño y la misma distancia entre ellas.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuántos megapixels tienen nuestros ojos? (1º parte)</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-10-02-cuantos-megapixels-tienen-nuestros-ojos/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-10-02-cuantos-megapixels-tienen-nuestros-ojos/</guid>
      <description>
        
          
            Vivimos en un mundo audiovisual, donde hay una loca persecución por la calidad de la imagen, por la resolución que ofrecen los aparatos: megapixels de las cámaras digitales (y de teléfonos y PDAs con cámara integrada), monitores más grandes para poner los puntitos más pequeños (ya 1024x768 se nos queda corto, vamos a por los 1200) Ahora bien: ¿qué resolución tiene nuestro ojo?. Y la deducción lógica: ¿es inteligente tener aparatos que den más resolución que la de nuestro ojo?
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eclipse de sol</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-28-eclipse-de-sol/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-28-eclipse-de-sol/</guid>
      <description>
        
          
            Un artículo corto, el tema me lo ha comentado mi amigo Oscar y precisamente en la consulta de esta tarde he contestado a la misma duda varias veces.
¿Puedo mirar al eclipse solar? ¿Qué protección necesito?
Expliqué en un comentario de un artículo anterior lo que podía ocurrir si nos quedamos mirando detenidamente al sol, aunque lo hice un poco de pasada. Como ahora es el tema que nos ocupa, veamos qué ocurre.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Es malo ver la tele a oscuras?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-26-es-malo-ver-la-tele-a-oscuras/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-26-es-malo-ver-la-tele-a-oscuras/</guid>
      <description>
        
          
            Oscar, un amigo mio que recientemente ha leido mi blog, me ha sugerido el tema de este artículo. Gracias, Oscar, de paso hago publicidad de tu blog recién creado: http://aberrinfor.blogspot.com (os lo recomiendo)
El caso es que se dice que no es bueno estar con la televisión (o el monitor del ordenador) a oscuras. ¿Es eso cierto?. ¿Y por qué?
Bueno, pues es cierto, no es bueno ver una pantalla en una habitación sin luz, aunque ver la TV a oscuras no va a dejarnos ciegos, ni produce lesiones pemanentes o pérdidas visuales irreversibles.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es el daltonismo?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-08-09-que-es-el-daltonismo/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-08-09-que-es-el-daltonismo/</guid>
      <description>
        
          
            Todos sabemos que los daltónicos son las personas que no ven bien los colores. Pero, ¿qué significa eso exactamente?. De forma coloquial llamamos daltonismo a todas las anomalías de la visión de los colores, que realmente es un grupo muy amplio de alteraciones, y el daltonismo es sólo una de ellas.
¿Por qué ocurre?. Es un problema genético en la retina.
Nosotros recibimos la información a través de 2 tipos de células sensibles a la luz, llamadas conos y bastones.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
