<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>retina y segmento posterior on Ocularis</title>
    <link>https://proyecto-ocularis.github.io/tags/retina-y-segmento-posterior/</link>
    <description>Recent content in retina y segmento posterior on Ocularis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Sep 2005 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://proyecto-ocularis.github.io/tags/retina-y-segmento-posterior/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¿Es malo ver la tele a oscuras?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-26-es-malo-ver-la-tele-a-oscuras/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-26-es-malo-ver-la-tele-a-oscuras/</guid>
      <description>
        
          
            Oscar, un amigo mio que recientemente ha leido mi blog, me ha sugerido el tema de este artículo. Gracias, Oscar, de paso hago publicidad de tu blog recién creado: http://aberrinfor.blogspot.com (os lo recomiendo)
El caso es que se dice que no es bueno estar con la televisión (o el monitor del ordenador) a oscuras. ¿Es eso cierto?. ¿Y por qué?
Bueno, pues es cierto, no es bueno ver una pantalla en una habitación sin luz, aunque ver la TV a oscuras no va a dejarnos ciegos, ni produce lesiones pemanentes o pérdidas visuales irreversibles.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es el daltonismo?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-08-09-que-es-el-daltonismo/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-08-09-que-es-el-daltonismo/</guid>
      <description>
        
          
            Todos sabemos que los daltónicos son las personas que no ven bien los colores. Pero, ¿qué significa eso exactamente?. De forma coloquial llamamos daltonismo a todas las anomalías de la visión de los colores, que realmente es un grupo muy amplio de alteraciones, y el daltonismo es sólo una de ellas.
¿Por qué ocurre?. Es un problema genético en la retina.
Nosotros recibimos la información a través de 2 tipos de células sensibles a la luz, llamadas conos y bastones.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
