<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>inflamación ocular on Ocularis</title>
    <link>https://proyecto-ocularis.github.io/tags/inflamaci%C3%B3n-ocular/</link>
    <description>Recent content in inflamación ocular on Ocularis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Feb 2007 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://proyecto-ocularis.github.io/tags/inflamaci%C3%B3n-ocular/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Uveítis (II): síntomas y signos</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-02-11-uveitis-ii-sintomas-y-signos/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-02-11-uveitis-ii-sintomas-y-signos/</guid>
      <description>
        
          
            En el artículo anterior hemos explicado qué es eso de la uveítis, ahora nos toca describir qué es lo que nota el paciente y qué es lo que ve el oftalmólogo.
Acotando el tema Las uveítis pueden ser anteriores, intermedias o posteriores (como ya dijimos), pero también las hay unilaterales o bilaterales (y dentro de estas últimas: simétricas y asimétricas), por el tiempo de evolución pueden ser agudas, subagudas y crónicas, según el aspecto de las anteriores pueden ser granulomatosas o no granulomatosas, etc.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uveítis (I): concepto</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-02-04-uveitis-i-concepto/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-02-04-uveitis-i-concepto/</guid>
      <description>
        
          
            Seguimos con nuestro recorrido por las enfermedades más relevantes de los ojos [Nota mental: hacer un wiki con todos los artículos de enfermedades importantes]. El grupo de enfermedades al que nos vamos a referir hoy no son de alta frecuencia en comparación con otros padecimientos ya explicados, como el ojo seco, los defectos de graduación, las cataratas, el glaucoma, etc.
Sin embargo, las uveítis son una parte importante de la oftalmología por:
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
