<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>glaucoma on Ocularis</title>
    <link>https://proyecto-ocularis.github.io/tags/glaucoma/</link>
    <description>Recent content in glaucoma on Ocularis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 08 May 2006 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://proyecto-ocularis.github.io/tags/glaucoma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Clasificación del glaucoma</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-05-08-clasificacion-del-glaucoma/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-05-08-clasificacion-del-glaucoma/</guid>
      <description>
        
          
            En este artículo expuse los conceptos más básicos del glaucoma. Ya indiqué que realmente es una familia grande de enfermedades, muy diferentes entre sí. Como quedó el tema un poco descolgado, voy a hacer un bosquejo de las clasificaciones más habituales que se usan. Realmente el presente artículo no es demasiado práctico, quizá nos sirve para hacernos una idea de que habitualmente las cosas son más complejas de lo que puede parecer cuando los médicos simplificamos para hacernos entender.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es el glaucoma? (II)</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-04-16-que-es-el-glaucoma-ii/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-04-16-que-es-el-glaucoma-ii/</guid>
      <description>
        
          
            En el anterior artículo explicábamos los principales conceptos del glaucoma, y establecíamos una de las 3 exploraciones principales: la presión intraocular. Ahora nos queda conocer las otras dos exploraciones.
El aspecto del nervio óptico En el artículo previo sentábamos las bases de lo que es una papila normal, y lo que es la excavación papilar. Quizás es una buena idea que eches un vistazo antes de seguir. Hemos dicho que en el glaucoma hay un daño en el nervio óptico, donde progresivamente vamos perdiendo fibras nerviosas.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es el glaucoma? (I)</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-04-13-que-es-el-glaucoma-i/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-04-13-que-es-el-glaucoma-i/</guid>
      <description>
        
          
            El artículo de hoy (al igual que los del resto de la serie que inicio ahora) es denso. Pero se refieren a una enfermedad muy frecuente en la población y a la vez muy compleja por la cantidad de factores implicados. Es habitual que la gente simplifique en exceso (por ejemplo, glaucoma = tensión ocular). Pero la realidad es más rebuscada y podemos desconfiar de la actuación del oftalmólogo si vamos con ideas demasiado simples y mucho miedo a la enfermedad.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo tomamos la tensión del ojo?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-04-09-como-tomamos-la-tension-del-ojo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-04-09-como-tomamos-la-tension-del-ojo/</guid>
      <description>
        
          
            En este artículo explicaba en qué consiste la tensión del ojo. Pero, ¿cómo la medimos?.
Planteemos el problema Para poder hacernos una idea, vamos a utilizar un ejemplo fácil de entender: ¿cómo medimos la presión de un neumático?. En las gasolineras hay un medidor de presión, conectamos esa especie de manguera a la válvula del neumático y directamente nos dice la presión. O sea, a través de la válvula el medidor entra en contacto directo con el aire de dentro del neumático.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es la tensión ocular?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-03-29-que-es-la-tension-ocular/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-03-29-que-es-la-tension-ocular/</guid>
      <description>
        
          
            Con este artículo inaguro la sección de glaucoma. Del glaucoma hablaré en artículos posteriores, ahora vamos a sentar las bases necesarias para entender cómo la tensión del ojo puede afectar a la visión.
¿Qué es la tensión del ojo?
La tensión ocular es el nombre coloquial de la presión intraocular, cuyas siglas son PIO. El ojo es un órgano aproximadamente esférico, pero no es sólido por dentro y las cubiertas no son demasiado rígidas, así que para conservar la forma esférica usa el mismo truco que el que usamos para darle forma a un balón o un globo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
