<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>superficie ocular on Ocularis</title>
    <link>https://proyecto-ocularis.github.io/tags/superficie-ocular/</link>
    <description>Recent content in superficie ocular on Ocularis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Mar 2007 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://proyecto-ocularis.github.io/tags/superficie-ocular/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Blefaritis</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-03-04-blefaritis/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-03-04-blefaritis/</guid>
      <description>
        
          
            Hoy vamos a hablar de la que posiblemente sea la enfermedad más frecuente del sistema visual: la blefaritis. Alguien avispadillo que haya leído artículos previos me dirá que ya me vale, que ese argumento lo he utilizado dos veces más: al hablar de los defectos de graduación y del ojo seco. Para justificarme diré que:
Los defectos de graduación no los solemos considerar enfermedades Muchos casos de blefaritis (posiblemente la mayoría) no dan síntomas, por lo que no acuden al médico (se puede infravalorar la incidendia).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué lloramos?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-30-por-que-lloramos/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-30-por-que-lloramos/</guid>
      <description>
        
          
            El artículo del hoy es un poco coyuntural. Voy a aprovechar la colaboración que amablemente Remo me dejó hacer en su famoso blog: Curioso Pero Inútil. El artículo no es solamente mío, ya que Remo lo resumió y modificó para hacerlo más interesante. De aquí le doy las gracias, no sólo por dejarme participar en su blog (sin duda uno de las mejores bitácoras científicas de la blogosfera hispana). Así, copio directamente el artículo del 22 de Enero aquí.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fatiga visual (III): Soluciones</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-21-fatiga-visual-iii-soluciones/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-21-fatiga-visual-iii-soluciones/</guid>
      <description>
        
          
            En esta entrada (que cierra la serie) vamos a repasar los remedios que podemos poner a la fatiga visual. Digo repasar porque en realidad voy a decir pocas cosas que no se puedan deducir de lo dicho en los dos artículos anteriores. En la primera entrega descubríamos que lo que llamamos fatiga visual se debe a múltiples causas, por lo que el remedio pasará por que tratar dichas causas. En la segunda entrega nos concentrábamos en el síndrome del ordenador y hablábamos explícitamente de algunas formas de reducir el cansancio que nos produce el monitor.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fatiga visual (II): síndrome de las pantallas de visualización</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-14-fatiga-visual-ii-sindrome-de-las-pantallas-de-visualizacion/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-14-fatiga-visual-ii-sindrome-de-las-pantallas-de-visualizacion/</guid>
      <description>
        
          
            En esta ocasión vamos a detenernos en un caso muy concreto de fatiga visual: el que llaman &amp;quot;síndrome del ordenador&amp;quot; o de forma más amplia, &amp;quot;síndrome de las pantallas de visualización&amp;quot;, que es el que ocurre por el trabajo continuado delante de una pantalla televisión o de ordenador. Pongo estas denominaciones entre comillas porque realmente no es un síndrome como tal. Aunque se habla de ello en muchas páginas de internet, y es un término que se usa en las revistas normales e incluso alguna especialidad médica más general (medicina laboral o de atención primaria), realmente los oftalmólogos apenas usamos esa denominación.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fatiga visual (I): síntomas y causas</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-09-fatiga-visual-i-sintomas-y-causas/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-09-fatiga-visual-i-sintomas-y-causas/</guid>
      <description>
        
          
            Son muchos los comentarios que he recibido pidiendo información acerca de la fatiga de sus ojos, preguntándome por formas de tratar o prevenir eso que se llama &amp;quot;forzar la vista&amp;quot;. A este respecto hay mucha creencia falsa y se proponen numerosas soluciones mal encaminadas, y en algunas ocasiones se busca más el negocio fácil a costa de las personas que el beneficio real de la salud.
Derrumbando mitos En los libros de oftalmología no existe tipificada una enfermedad llamada &amp;quot;fatiga visual&amp;quot;; lo más parecido es la llamada &amp;quot;vista cansada&amp;quot;, y no siempre es lo mismo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ojo seco (III): tratamiento</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-04-el-ojo-seco-iii-tratamiento/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-04-el-ojo-seco-iii-tratamiento/</guid>
      <description>
        
          
            Llegamos a la última parte de los tres artículos sobre el ojo seco (aquí tienes la parte uno y la dos). Ya sabemos las causas y los síntomas, pero: ¿cómo lo podemos solucionar?. Ya adelantaba en el primer artículo de la serie que el tratamiento suele ser poco satisfactorio hasta que el paciente se hace a la idea de su enfermedad. Prácticamente no hay tratamientos curativos, el ojo seco es una enfermedad crónica (salvo casos muy concretos como el ojo seco secundario a la cirugía láser de la córnea).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ojo seco (II): síntomas y signos</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-09-22-el-ojo-seco-ii-sintomas-y-signos/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-09-22-el-ojo-seco-ii-sintomas-y-signos/</guid>
      <description>
        
          
            En el anterior envío, definimos lo que es un ojo seco (o una queratoconjuntivitis seca, o queratoconjuntivitis sicca) y sus causas. Ahora nos toca hablar sobre qué es lo que es capaz de producir la sequedad de ojos.
Síntomas Los síntomas son las sensaciones que refiere el paciente, lo que él siente y describe al médico. Por definición, es algo subjetivo, no objetivable ni medible en la exploración. Pero sigue siendo tan útil para el diagnóstico como la exploración.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ojo seco (I): concepto y causas</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-09-06-el-ojo-seco-i-concepto-y-causas/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-09-06-el-ojo-seco-i-concepto-y-causas/</guid>
      <description>
        
          
            Después de estas últimas entradas, digamos, no-cientí­ficas, vuelvo con ganas a hablar de ojos. Tengo que decir que esta serie de artículos que comienzo me hacen ilusión; voy a hablar de la enfermedad más frecuente de la oftalmología (si exceptuamos los errores de refracción): el ojo seco. Virtualmente, todo el mundo tiene, ha tenido, o tendrá el ojo seco en algún momento.
Importancia Bueno, ya lo he comentado antes: dejando aparte el tema de la graduación, es el problema más frecuente de los ojos.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Complicaciones de las lentes de contacto</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-02-02-complicaciones-de-las-lentes-de-contacto/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-02-02-complicaciones-de-las-lentes-de-contacto/</guid>
      <description>
        
          
            Todo el mundo sabe lo que son las lentillas. No son tan conocidos los cambios que inducen en los ojos y los posibles riesgos que implica su uso. Estos riesgos son escasos si se hace un uso responsable, pero no está de más conocerlos. La superficie ocular
Antes de empezar, conviene saber algo de la superficie ocular, el lugar donde se coloca la lente de contacto. Ésta consta de dos partes fundamentales: * La conjuntiva: es una membrana transparente que recubre la parte delantera del ojo (excepto la córnea) y los párpados por dentro.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
