<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>personal on Ocularis</title>
    <link>https://proyecto-ocularis.github.io/tags/personal/</link>
    <description>Recent content in personal on Ocularis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Feb 2007 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://proyecto-ocularis.github.io/tags/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Plagiando blogs</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-02-12-plagiando-blogs/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-02-12-plagiando-blogs/</guid>
      <description>
        
          
            Este es un artículo que no va de ojos, bastante cortito.
Estoy indignado. A mi amiga Shora, la autora del blog Medtempus (sin duda uno de las mejores bitácoras de divulgación médica), le han plagiado. Han cogido directamente un texto suyo y lo han puesto en varios periódicos digitales. Por supuesto, sin reconocer, mencionar o agradecer a la autora. Y además, lucrándose del trabajo ajeno. Aquí tenéis el artículo donde se describe con detalle el plagio.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llega el nuevo año</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-02-llega-el-nuevo-ano/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-02-llega-el-nuevo-ano/</guid>
      <description>
        
          
            ¡Feliz 2007 a todo el mundo!
Para la mayoría, se nos acaban los días de relax que hemos disfrutado en Navidad con los nuestros. Una temporada para &amp;quot;recargar pilas&amp;quot; y volver con más fuerza en Enero. Muchos han hecho un repaso de lo que ha sido el 2006, y hacen proyecto de qué es lo que quieren hacer en el 2007. El tiempo, tan escurridizo, muchas veces no da para todo lo que queríamos haber hecho.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El desafío CPI</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-26-el-desafio-cpi/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-26-el-desafio-cpi/</guid>
      <description>
        
          
            Esta pequeña entrada no va de oftalmología, pero no podía dejar de mencionarlo (aunque sea con 2 días de retraso). Existe un blog genial sobre divulgación científica (principalmente de física) del que soy asiduo lector, y el que recomiendo encarecidamente al que le interesan las curiosidades científicas: http://curiosoperoinutil.com (abreviado en CPI). Además de lector fiel del blog, escribo casi todos los días en el foro CPI (del que además soy moderador), en donde hay una gran comunidad de interesados por temas de ciencia, pero al alcande de todo el mundo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Ha llegado Hispaciencia!</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-08-31-ha-llegado-hispaciencia/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-08-31-ha-llegado-hispaciencia/</guid>
      <description>
        
          
            Con toda la ilusión del mundo, ya puedo dar a conocer un proyecto que ha ocupado parte de mi tiempo libre desde hace meses. No es una cosa mía como este blog, es algo en común que hemos realizado cinco personas ( Shora, el gato cuántico, Gauss, Caronte y yo) y muchos más colaboradores. Hoy 1 de Septiembre de 2006, sale a la luz.
Esto era la &amp;quot;otra cosa&amp;quot; en la que andaba metido, el misterio que he ido dejando caer en algunos artículos y comentarios recientes.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeras impresiones del blog nuevo, y volvemos al curso.</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-08-28-primeras-impresiones-del-blog-nuevo-y-volvemos-al-curso/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-08-28-primeras-impresiones-del-blog-nuevo-y-volvemos-al-curso/</guid>
      <description>
        
          
            Estrenando la bitácora He dejado adrede unos días antes de escribir un nuevo artículo. La idea es que los que me tuvieran agregado a un lector rss les diera tiempo de ir cambiando a la nueva dirección, al igual que los marcadores/favoritos que algunos tuvieran en su navegador. Estos 10 días han servido también para testear el nuevo blog, ir encontrando los fallos, traduciendo algunas cosas, y en definitiva para irme familiarizando con el entorno del gestor (WordPress).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De 4 en 4</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-03-09-de-4-en-4/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-03-09-de-4-en-4/</guid>
      <description>
        
          
            Meme recogido por Shora. Salimos por un momento del tema de los ojos.
Cuatro trabajos que he tenido: 1. Becario de informática de mi colegio mayor, cuando hice la carrera. Algo me pagaban, así que lo puedo considerar mi primer trabajo. 2. Médico interno residente de oftalmología. 3. Oftalmólogo adjunto en hospital público. 4 Oftalmólogo en 2 clínicas privadas. Sí, vale, hago trampa porque los 3 últimos trabajos realmente son de médico, pero es que si no no me llega para rellenar los 4 huecos xD
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Mi blog tiene ya medio año!</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-02-07-mi-blog-tiene-ya-medio-ano/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-02-07-mi-blog-tiene-ya-medio-ano/</guid>
      <description>
        
          
            Hace hoy seis meses comencé mi andadura por la blogosfera. En principio tenía idea de hacer una página web donde colgara algunos resúmenes de los temas más importantes de la oftalmología. Inicialmente lo había pensado para mis residentes, para algún internauta perdido que cayera googleando términos relacionados con los ojos, y sobre todo para mí mismo. Digo lo de para mí mismo porque cuando era estudiante me hice una página personal.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualizando el blog y otras cosas</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-30-actualizando-el-blog-y-otras-cosas/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-30-actualizando-el-blog-y-otras-cosas/</guid>
      <description>
        
          
            Sin querer dar envidia a nadie, estos días estoy de vacaciones y la verdad es que se está fenomenal. Así puedo hacer un artículo informal (éste), ya que el apartado &amp;quot;sobre mí&amp;quot; está tristemente desierto debido a que todo lo que escribo va de oftalmología, y tampoco es cuestión. Lo titulo &amp;quot;Actualizando el blog&amp;quot; porque hago unos pequeños cambios: - En la escueta descripción propia que hay en el apartado &amp;quot;sobre mí&amp;quot; me cambio mi edad, porque recientemente he cumplido 29 años.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sugerencias para un nuevo artículo (y otros temas)</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-15-sugerencias-para-un-nuevo-articulo-y-otros-temas/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-15-sugerencias-para-un-nuevo-articulo-y-otros-temas/</guid>
      <description>
        
          
            Esta mañana, al conectarme desde el trabajo al blog, me he dado cuenta que con el Internet Explorer se ve mal mi página. Como en casa uso el Firefox no me había dado cuenta, la verdad. Y viendo las estadísticas de mi blog, la mayoría de las visitas que recibo son con el Internet Explorer. Lo que se ve mal es la barra de la derecha, todos los apartados de esa columna (menos el primero) se desplazan abajo del todo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El primer artículo</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-08-07-primer_articulo/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-08-07-primer_articulo/</guid>
      <description>
        
          
            Bueno, este es mi primer artículo, quería daros la bienvenida a mi blog. ¿De qué va a ir esto?. Pues de lo que me gusta y a lo que me dedico: los ojos. Quizá es que todavía soy joven para estar &amp;quot;quemado&amp;quot; del trabajo, y todavía me apasiona el tema.
Pretendo hacer comentarios y explicar algunas cosas acerca del sistema de la visión y los ojos. También explicaré de forma sencilla algunos aspectos de los problemas y las enfermedades más habituales de los ojos.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
