<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>párpados, vías lagrimales y órbita on Ocularis</title>
    <link>https://proyecto-ocularis.github.io/tags/p%C3%A1rpados-v%C3%ADas-lagrimales-y-%C3%B3rbita/</link>
    <description>Recent content in párpados, vías lagrimales y órbita on Ocularis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Mar 2007 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://proyecto-ocularis.github.io/tags/p%C3%A1rpados-v%C3%ADas-lagrimales-y-%C3%B3rbita/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El orzuelo y el chalación</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-03-13-el-orzuelo-y-el-chalacion/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-03-13-el-orzuelo-y-el-chalacion/</guid>
      <description>
        
          
            Hoy toca artículo fácil. En el anterior sobre la blefaritis ya explicaba toda la teoría, ahora sólo tenemos que aplicar lo dicho e ir un poco más allá. ¿Por qué?. Porque el orzuelo y el chalación es parte la la misma enfermedad; digamos que son una complicación propia de la blefaritis.
Todo el mundo sabe lo que es un orzuelo: una parte del párpado se nos hincha y duele. En ocasiones cura él solo pero muchas veces hay que poner pomadas con antibiótico (incluso a veces antibióticos en pastillas).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blefaritis</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-03-04-blefaritis/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-03-04-blefaritis/</guid>
      <description>
        
          
            Hoy vamos a hablar de la que posiblemente sea la enfermedad más frecuente del sistema visual: la blefaritis. Alguien avispadillo que haya leído artículos previos me dirá que ya me vale, que ese argumento lo he utilizado dos veces más: al hablar de los defectos de graduación y del ojo seco. Para justificarme diré que:
Los defectos de graduación no los solemos considerar enfermedades Muchos casos de blefaritis (posiblemente la mayoría) no dan síntomas, por lo que no acuden al médico (se puede infravalorar la incidendia).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué lloramos?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-30-por-que-lloramos/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-30-por-que-lloramos/</guid>
      <description>
        
          
            El artículo del hoy es un poco coyuntural. Voy a aprovechar la colaboración que amablemente Remo me dejó hacer en su famoso blog: Curioso Pero Inútil. El artículo no es solamente mío, ya que Remo lo resumió y modificó para hacerlo más interesante. De aquí le doy las gracias, no sólo por dejarme participar en su blog (sin duda uno de las mejores bitácoras científicas de la blogosfera hispana). Así, copio directamente el artículo del 22 de Enero aquí.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La función de los párpados (I): El ser humano</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-03-05-la-funcion-de-los-parpados-i-el-ser-humano/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-03-05-la-funcion-de-los-parpados-i-el-ser-humano/</guid>
      <description>
        
          
            Gracias a Shora por proponerme el tema.
Los párpados no forman parte del globo ocular, pero ocupa un puesto de primera importancia en el sistema de visión. Es la protección más importante de un órgano tan sensible como es el ojo. Pero además ocupa realiza una serie de funciones activas.
¿Para qué sirven los párpados?
Por supuesto, existen multitud de &amp;quot;funciones&amp;quot;, como el poder guiñar los ojos para ligar, para darse sombra de ojos, o simplemente para cerrar los párpados y dejar de ver algo que no nos apetece ver.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
