<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>refracción on Ocularis</title>
    <link>https://proyecto-ocularis.github.io/tags/refracci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in refracción on Ocularis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jan 2007 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://proyecto-ocularis.github.io/tags/refracci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cirugía de miopía, astigmatismo, hipermetropía y vista cansada (V): lentes intraoculares que sustituyen al cristalino</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-14-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-iv-lentes-intraoculares-que-sustituyen-al-cristalino/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-14-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-iv-lentes-intraoculares-que-sustituyen-al-cristalino/</guid>
      <description>
        
          
            Con este artículo finaliza la serie dedicada a la cirugía refractiva. En línea con lo explicado en el artículo anterior, decíamos que hay dos tipos básicos de lentes artificiales dentro del ojo: las que sustituyen al cristalino, y las que no lo hacen (y por tanto se colocan por delante de éste). En la entrada previa hemos hablado de este segundo tipo, las lentes que coexisten con el cristalino y que a partir de ahora llamaremos lentes fáquicas.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cirugía de miopía, astigmatismo, hipermetropía y vista cansada (IV): lentes intraoculares con cristalino</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-12-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-iv-lentes-intraoculares-con-cristalino/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2007-01-12-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-iv-lentes-intraoculares-con-cristalino/</guid>
      <description>
        
          
            Después de las fiestas de Navidad, del tradicional &amp;quot;artículo de año nuevo&amp;quot; totalmente alejado de la temática del blog, volvemos de nuevo a hablar de ojos. Y retomo ya una temática que aparqué hace casi un año: la cirugía refractiva. Es decir, las operaciones para quitar la graduación y no llevar gafas o lentillas. En diciembre del 2005 inicié lo que iba a ser una serie de cinco artículos, los tres primeros dedicados a la corrección con láser (aquí están el primero, el segundo y el tercero), y los dos últimos hablarían de las lentres intraoculares.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fatiga visual (III): Soluciones</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-21-fatiga-visual-iii-soluciones/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-21-fatiga-visual-iii-soluciones/</guid>
      <description>
        
          
            En esta entrada (que cierra la serie) vamos a repasar los remedios que podemos poner a la fatiga visual. Digo repasar porque en realidad voy a decir pocas cosas que no se puedan deducir de lo dicho en los dos artículos anteriores. En la primera entrega descubríamos que lo que llamamos fatiga visual se debe a múltiples causas, por lo que el remedio pasará por que tratar dichas causas. En la segunda entrega nos concentrábamos en el síndrome del ordenador y hablábamos explícitamente de algunas formas de reducir el cansancio que nos produce el monitor.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fatiga visual (II): síndrome de las pantallas de visualización</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-14-fatiga-visual-ii-sindrome-de-las-pantallas-de-visualizacion/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-14-fatiga-visual-ii-sindrome-de-las-pantallas-de-visualizacion/</guid>
      <description>
        
          
            En esta ocasión vamos a detenernos en un caso muy concreto de fatiga visual: el que llaman &amp;quot;síndrome del ordenador&amp;quot; o de forma más amplia, &amp;quot;síndrome de las pantallas de visualización&amp;quot;, que es el que ocurre por el trabajo continuado delante de una pantalla televisión o de ordenador. Pongo estas denominaciones entre comillas porque realmente no es un síndrome como tal. Aunque se habla de ello en muchas páginas de internet, y es un término que se usa en las revistas normales e incluso alguna especialidad médica más general (medicina laboral o de atención primaria), realmente los oftalmólogos apenas usamos esa denominación.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fatiga visual (I): síntomas y causas</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-09-fatiga-visual-i-sintomas-y-causas/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-10-09-fatiga-visual-i-sintomas-y-causas/</guid>
      <description>
        
          
            Son muchos los comentarios que he recibido pidiendo información acerca de la fatiga de sus ojos, preguntándome por formas de tratar o prevenir eso que se llama &amp;quot;forzar la vista&amp;quot;. A este respecto hay mucha creencia falsa y se proponen numerosas soluciones mal encaminadas, y en algunas ocasiones se busca más el negocio fácil a costa de las personas que el beneficio real de la salud.
Derrumbando mitos En los libros de oftalmología no existe tipificada una enfermedad llamada &amp;quot;fatiga visual&amp;quot;; lo más parecido es la llamada &amp;quot;vista cansada&amp;quot;, y no siempre es lo mismo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La visión (humana) en el agua</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-08-05-la-vision-humana-en-el-agua/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-08-05-la-vision-humana-en-el-agua/</guid>
      <description>
        
          
            Siguiendo con la lista de temas pendientes, hoy toca artículo pequeño. Vamos a explicar por qué nuestra visión en el agua es bastante peor que en el aire. Asumiendo que el agua sea transparente y tenga pocas partículas en suspensión, teóricamente la luz llega correctamente a nuestros ojos. Cuando buceamos con gafas vemos muy bien, las imágenes llegan nítidas. Quizás alguna distorsión cuando una corriente de agua altera los rayos de luz, pero en general la calidad de imagen es similar a la que obtenemos fuera del agua.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El enfoque de los colores en la miopía e hipermetropía</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-05-25-el-enfoque-de-los-colores-en-la-miopia-e-hipermetropia/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-05-25-el-enfoque-de-los-colores-en-la-miopia-e-hipermetropia/</guid>
      <description>
        
          
            Había pensado llamar a este artículo &amp;quot;El test duocromo&amp;quot; o algo así, porque al fin y al cabo la idea es explicar el funcionamiento de un test así llamado que se puede usar al graduar una persona. Pero con el título por el que al final me he decantado queda más claro de qué va el tema. Hoy voy a utilizar varios conceptos explicados en este artículo. No voy ahora a explicar los conceptos de enfoque, punto focal, hipermetropía o miopía, así que te aconsejo que visites el artículo enlazado antes de leer éste.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Complicaciones de las lentes de contacto</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-02-02-complicaciones-de-las-lentes-de-contacto/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-02-02-complicaciones-de-las-lentes-de-contacto/</guid>
      <description>
        
          
            Todo el mundo sabe lo que son las lentillas. No son tan conocidos los cambios que inducen en los ojos y los posibles riesgos que implica su uso. Estos riesgos son escasos si se hace un uso responsable, pero no está de más conocerlos. La superficie ocular
Antes de empezar, conviene saber algo de la superficie ocular, el lugar donde se coloca la lente de contacto. Ésta consta de dos partes fundamentales: * La conjuntiva: es una membrana transparente que recubre la parte delantera del ojo (excepto la córnea) y los párpados por dentro.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cirugía de miopía, astigmatismo, hipermetropía y vista cansada (III): Otras técnicas del láser excimer</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-01-31-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-iii-otras-tecnicas-del-laser-excimer/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-01-31-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-iii-otras-tecnicas-del-laser-excimer/</guid>
      <description>
        
          
            Debido a las preguntas que voy recibiendo en este sentido, adelanto la fecha de elaboración de este artículo (y dejo otros artículos pendientes nuevamente aparcados) para dejar este apartado más o menos explicado. Bueno, explicado el apartado del láser, todavía quedan las lentes intraoculares, la operación de la vista cansada.... A lo que vamos: quedan explicadas las nociones básicas de la técnica predominante a la hora de corregir los defectos de graduación: el LASIK, tanto su variante convencional como la realizada con aberrómetro.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cirugía de miopía, astigmatismo, hipermetropía y vista cansada (II): LASIK personalizado, customizado o con aberrómetro</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-01-16-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-ii-lasik-personalizado-customizado-o-con-aberrometro/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2006-01-16-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-ii-lasik-personalizado-customizado-o-con-aberrometro/</guid>
      <description>
        
          
            Antes de comenzar
Con una semana de retraso publico el artículo. Lo he vuelto a escribir entero después de redactarlo. He aprovechado para releerme un par de conceptos matemáticos necesarios para explicar los conceptos, y me he esforzado en que los conceptos de las diferentes aberraciones ópticas quedaran claros. He intentado que lo que parece complejo se pueda entender. Con el artículo terminado, me he dado cuenta que realmente no merecía la pena el esfuerzo que tiene que hacer el lector en entender estos conceptos que ciertamente son complejos.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cirugía de miopía, astigmatismo, hipermetropía y vista cansada (I): LASIK</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-18-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-i-lasik/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-18-cirugia-de-miopia-astigmatismo-hipermetropia-y-vista-cansada-i-lasik/</guid>
      <description>
        
          
            Con un día de retraso, publico este artículo que es el que más han votado los visitandes del blog. Sé que va a ser de los artículos más leídos y con más comentarios de mi bitácora, así que espero que tengais paciencia a la hora de esperar mis respuestas, a veces tardaré algunos días en responder, pero responderé a todo el mundo. Voy a organizar el artículo en forma de FAQ (frecuently asked questions), creo que así queda más claro y uno puede ir directamente al apartado que le interese.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ver de cerca: la acomodación y la vista cansada</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-03-ver-de-cerca-la-acomodacion-y-la-vista-cansada/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-12-03-ver-de-cerca-la-acomodacion-y-la-vista-cansada/</guid>
      <description>
        
          
            En este artículo anterior explicaba por encima los principales problemas de graduación. Explicaba cómo la luz que viene de la lejanía llega al ojo con los rayos (casi) paralelos, y se enfoquen en la retina. No hemos estudiado qué pasa cuando queremos ver un objeto cercano.
El ojo normal También llamado ojo emétrope, como comentábamos en el artículo anterior. El ojo emétrope se caracteriza por poder enfocar nítidamente la imagen al margen de la distancia que esté el objeto.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miopía, hipermetropía y astigmatismo</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-11-26-miopia-hipermetropia-y-astigmatismo/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-11-26-miopia-hipermetropia-y-astigmatismo/</guid>
      <description>
        
          
            Voy a intentar explicar en qué consisten los problemas de graduación y cómo los podemos solucionar. El ojo básicamente es una cámara oscura que tiene como misión enfocar una imagen en la retina. Para enfocarla nítidamente y conseguir una buena calidad visual, el globo ocular posee un sistema de lentes para conseguirlo. Son básicamente 5 lentes puestas una delante de otra, pero recurriremos a un modelo simplificado, las consideraremos todas como una sóla lente Un ojo que tiene proporcionadas y regulares estas lentes consigue enfocar bien la imagen en la retina, ese ojo no tiene graduación, y nosotros lo llamamos emétrope.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué los miopes son más inteligentes?</title>
      <link>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-02-por-que-los-miopes-son-mas-inteligentes/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://proyecto-ocularis.github.io/post/2005-09-02-por-que-los-miopes-son-mas-inteligentes/</guid>
      <description>
        
          
            Es un hecho, hay asociación estadística entre la inteligencia y la miopía, son muchos los estudios que lo demuestran. El porcentaje de miopes, que ya es alto en paises europeos como España, se dispara cuando seleccionamos poblaciones sectores de población como los universitarios. Y un detalle importante, la cantidad de inteligencia no está relacionado con la cantidad de miopía; es decir, a más dioptrías no se es más inteligente.
Sin embargo la ciencia no ha esclarecido definitivamente el por qué de esta relación.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
